[七宗罪][籃球][玄幻][打鬥冒險]《命運籃球》（4）

《命運籃球》

故事定位：籃球，冒險，外星人，玄幻
描寫：書面語
對白：口語

更新時間：盡量日更，每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或POST入面通知

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會我已經攰到瞓著咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者我嘅網站

－－－1001加入 傳統－－－
1001者可加入故事中，跟主角見面，可能是隊友，也可能是敵人
P.S. 未到950回覆請勿洗板

post 1：犀牛記
post 2：KiNReX
post 3：創意聲音

--------Like Page 加更--------

每100likes加一更

－－－過往連結－－－
post （1）：
post （2）：
post （3）：

文呢

哈

文？

打緊 放學啱啱食完飯

無文

咁夜先放學

文

有預感佩兒會出事 令到主角變成魔王

出文未

059 回憶與真相

埋藏於心湖之下的記憶通通都回來了，連帶消失的力量都隨之歸來。

記憶中……

一間白色的房間，房內有一個男人站著。

男人穿了一件黑色的乾濕褸，加上一條黑色長褲。

他掛著沒有情感的微笑，「歡迎來到萬事樓，你有甚麼願望？」

阿森脫下獅子面具，「我要所有外星人離開地球。」

「那麼代價是D-Zone裡所有人類的性命。」男人淡然說。

「唔得！如果係咁趕走佢哋仲有咩意義！？」阿森激動得差點就要衝上前痛毆男人一身，激動是他唯一的弱點。

男人把玩著手上的銅錢，「那麼你可以選擇其他的願望。」

「咁……如果我挑戰外星人失敗，希望所有成員都可以全身而退。」

「易事，代價是你假若真的挑戰失敗，你將失去所有記憶以及力量。」

「好！！」

記憶再次流轉，場景轉到另一邊地球。

球場上，獸皇憤怒的把籃球灌入籃框，地上倒臥著五個人類，五位他的前戰友。

「我對你們很失望，想不到你們竟然會出賣人類。」

場外還有其他叛徒，他們都被獸皇的可怕戰力所震懾，恐怕一輩子都再不會有信心挑戰獸皇。

『比賽結束，勝方為塔尖獸皇。』

Fisherman嘻嘻哈哈的說：「成班蠢材，以為你哋會夠獸皇同埋我打咩？」

Fisherman明知他們當中有不少人聽不懂廣東話，依舊用廣東話說。

一個通體灰白，高約米二，頭大身小的外星人，用他大得不合比例的眼睛看著獸皇。

『你們勝出了第一場比賽，還有六場。』

獸皇雙拳緊握，他差點就要馬上跟外星人打起上來，「聽清楚！我哋就算得返兩個人，都一定會收拾你哋！！」

『是嗎？那麼七日後是第二場比賽。』

接下來憑著獸皇二人的實力，沒有遇到太大問題，順利去到第四場比賽。

外星人場上站了三個身高三米的巨人，他們的皮膚猶如岩石，凹凹凸凸，剩下的二人是矮小如鼠的細小外星人，真的只有老鼠那麼高。

這一次，他們不像頭三場一樣輕鬆。

獸皇二人陷入苦戰，他們想不到那三個巨人雖然沒有甚麼威脅，只勉強算得上星系級實力，但是那兩個鼠人卻是貨真價實的銀河級人物。獸皇能夠應付其中一頭鼠人，不過另外一頭鼠人不論Fisherman如何努力防守，也不是他的對手，只能一面倒的被對方壓制。

獸皇知道長此下去比賽一定會輸，所以命令了Fisherman要盡快離開。

Fisherman當然不會輕易逃走，從戰場上逃走是弱者所為，Fisherman最痛恨弱者。

獸皇記得跟萬事樓的交易，雖然不知道萬事樓會如何完成他的心願，但是他相信萬事樓一定會履行他們之間的交易。

不過，萬事樓只答應了讓他們安全逃離，卻沒有說過會完完整整的帶走他們，要是在比賽中弄傷身體，或是弄出不可復原的殘障，將會是不可挽回的後果。於是獸皇直接弄暈了倔強的Fisherman，把他安放在場區外，免得他過於落力弄得斷手斷腳。

獸皇以一人之力力戰外星人，直至到失去知覺為止……

在他暈倒之前，他感應到除了鼠人之外，這邊地球還有不下於五十個銀河級生物，面對如此大軍，人類會有戰勝的可能嗎？

……

阿森回過神來，喘著氣說：「姎皇？」

「你終於記得返我？你果然係獸皇！」程琛環抱阿森，高興得不斷掉淚。

阿森有點失神，任誰突然記起那麼多事，都會變得失神。

「阿森你見點？」文煌問道。

阿森看著掌心，轉動肩膀鬆開筋骨，把外發的威壓內斂，「無咩事，多謝你。」

文煌知道阿森是指萬事樓的事，「唔使客氣，我都無做咩嘢。」

『你們可以在Z市中休息，不過不準離開Z市或返回D-Zone。』

換言之，他們只能夠勝出七次比賽或者死，沒有其他選項。

阿森說：「我知道邊度可以休息。」

「咁由你帶路。」文煌道。

Z市是最為接近連接橋的城市，主要人口為外星人，城內沒有半個人類。除了Z市外的其他城市都會有人類居住，他們是擁有特殊能力的人才，以服務外星人作為代價，用二等居民的身分居於這邊地球。

阿森曾經來過Z市，所以知道哪裡可以找到留宿的地方。

他們一行人沿著銀壁往西走，一路上遇到各種奇形怪狀的外星人，有一灘爛泥、有八腳無身、有身高接近兩層樓而瘦如竹枝的。雖然他們的外貌全然不同，但是都一樣很在意文煌等人。受到外星人的注視，他們變成了動物園內的奇珍異獸，供人欣賞。

「你終於記返所有嘢。」Fisherman說。

「阿樂，見到你平安無事實在太好。」阿森微笑道。

阿樂是Fisherman的本名，知道的人不多。

「如果你再整暈我，我一定唔會放過你！」Fisherman指著阿森的鼻說。

「唔會，起碼今次唔會。」

這次戰鬥可是沒有退路，萬事樓不會再出手救他們，他們唯一的出路就只有擊敗外星人。

阿森覺得肩膀很重，記得上一次挑戰也有過這種感覺。

阿森知道文煌可達銀河級實力，加上程琛和自己，人類方面已經有三個貨真價實的銀河級戰力。而且他們還有懂得古怪術式的樹靈、星系級Fisherman以及同為星系級的大文豪，還有多位十二星和七帝，的確比起上一次要強得多。可惜是他同樣知道，銀河和星系之間有著難以追趕的距離，在往後的戰鬥中，隊友不單止會漸漸失去作用，更因需要照顧他們而拖累隊友的發揮。

前方有一大片草原，草原上只有青嫩綠草，沒有花也沒有樹，連石塊都不多。

草原跟附近的摩天大樓形成強烈對比，就像沙漠中的綠洲。

「依片草原無外星人會嚟，我哋可以係度宿營。」阿森說。

他們雖然帶了不少食物、食水，不過每一場比賽之間相隔七日，要打七場比賽的話可要七七四十九天時間，他們現存的食物量絕對不足以捱過那麼多天。

「咁食物同食水方面？」文煌問道。

阿森指向草原的盡頭，「嗰面有一條河，河入面有魚同埋蝦，加上條河係淡水嚟，應該可以頂到去最終比賽。」

河流的確可以勉強應付生存所需，那就先在草原上休息，從長計議。

完

樂哥

等睇大文豪同fisherman突破銀河級

阿森同程琛有神力

點解好似阿森先係憤怒

究竟邊兩個先係雙生兒魔王

看著樹靈的反應，莉莉斯魅惑的笑了。

「所有的棋都已經走完，接下來就到了收成時間。廖遠吉，事到如今，你又有何方法阻止我？不過你不單止不應該阻止我，更應該感謝我，因為我幫你完成了一位魔王的重生，也算是幫你做了你該做的事。」

lm

正皮

應該係Fishman同大文豪
宇宙最強球星

係咪跳左好多？感覺今次唔夠玄幻，好似好多場比賽都係強化系 鬥大力咁，有冇多幾隻樹靈做對手

跳某啲唔太主線故事，例如程琛未畀獸皇執返嚟之前住嗰度、地球另一邊人類社會⋯⋯
無體系下肉身成聖就鬥力量

神一點都會有神力

留名

係咪無寫過反抗軍？同埋阿森發現自己多左個仔未

睇樹靈反應似係比莉莉斯放左靈魂碎片
"風景海在注射靈魂之後，馬上開始抽搐，他倒臥在地滾動不停，滿身通紅，牙關咬緊。"
風景海都係咁上下反應

我覺得似文煌同上左文浩身嘅樹靈 文浩而家已經冇乜戲份

Yes

一直都記得

注入太多資訊都好似會咁，之前四時將個秋將軍都試過

預言：程琛同佩兒會死，樹靈會背叛
文煌同啊森先係雙生兒 兩個都對外星人咁憤怒又目標一致 仲唔係呢兩個
最後莉莉斯同佢地玩3p 解決埋女嘅問題 prefect

翔接觸到探天卷都係暈得一陣陣

樹靈同文煌先係兄弟

要交俾文樂絕殺

但翔好似無抽搐, 剩係暈左LOGOUT

咁翔係唔止資訊架嘛

入過多訊息就會超載

讓文樂來絕殺

文樂文煌先係真兄弟

肯出未

有文未呀

060 第一戰

一星期時間算長不長，算短不短，在節約糧食和捕魚充飢雙管行動下，他們暫不用擔心食水和糧食問題。

雖然過程有點艱苦，但算不上難受。

『人類挑戰者請於十分鐘內到達中央球場。』

一把聲音在他們的腦海中出現，是外星人提示他們比賽開始的訊號。

外星人的科技果真是超越人類，這種廣播至其他生物心靈的功能，在他們的世界只是很低階的技術。

「出發。」文煌說。

佩兒捉著文煌的手，「一定要嬴，同埋要小心……」

文煌拍拍她的手，「放心。」

連同隨隊前來的親友團，一行幾十人浩浩蕩蕩的往中央球場走去。

中央球場，故名思義是位於Z市正中心的籃球場。籃球場的大小是依照標準球場，包括內裡的禁區也是完全一樣。

「按照計劃，我哋五個人落場先。」文煌說。

外星人的隊伍早就在場中守候，他們是五位身穿亮銀色連身服的人型外星人。他們幾個不單止身高一樣，就連外貌也是一般無二，膚色是深啡色，沒有頭髮，甚至連體毛都沒有半條。他們跟地球人一樣長有五官，不過那對眼睛卻跟人類大相徑庭 ，不是大小出了問題，而是位置，

是長在耳朵旁邊的眼睛。

文煌悄悄感應外星人的實力，發覺他們只不過是得道階顛峰左右，想不到第一戰的對手會那麼弱。

「第一戰到第三戰對手實力都係差唔多。」阿森說。

「咁即係好容易可以過到依三關……」文煌望著那五個外星人說。

「不過要小心，之前我去到第三戰嗰陣，完咗第一節之後，對方換入咗一個銀河級戰力，所以佢哋係可以隨時換入強大戰力，而且我哋根本唔知道佢哋有幾多戰力可以補充。」

「總之要用盡全力，唔可以畀佢哋有還擊機會。」文煌握緊拳頭。

十人都一一進入場區，親友和候備隊員留在場區外守候。

比賽開始，跳球的是文煌。

外星人甲在籃球彈出時馬上跳起，好像根本知道籃球會在甚麼時間彈出，不過他的實力跟文煌相比實在存在著太大距離，哪怕他能佔盡先機也搶不到球，更被文煌撞開十多米，如斷線風箏的飛衝向遠處地面，身受重傷。

文煌沒有留手，只要他想起這二十年來的黑暗生活，想起人類是如何在這個地獄中掙扎求存，怒火便充盈在他體內，每一下動作都自然懷著要殺掉他們的怒意。

阿森接球，他直接炸出籃球，來一記流星轟炸。

神階攻擊果然非同凡響，不單止投球速度提升了好幾個檔次，在籃球離手飛出後，籃球破開空氣，拖出肉眼可見的風壁。

外星人乙、丙一同起跳，二人同時封鎖籃球的轟炸軌跡，外星人乙先用右手擋住了籃球，可惜他根本無法阻礙神階阿森所作出的轟炸，連人帶球朝後方急衝，接下來外星人丙的攔截同告失敗，只不過陪著外星人乙，變成二人一球往後暴退，一同炸向籃架。

3:0

接下來是外星人的攻勢。

外星人底線開球，球才脫手還未飛遠，文煌已瞬現於他們當中。

『這人類很快！』

外星人仍可接到傳球，運球急衝，打算拋離文煌，不過又怎可能做得到？

文煌一個箭步擋在外星人身前，然後往前以身壓去，用肩膀撞開外星人，把外星人撞得飛出場區。文煌拿著籃球，輕輕拋入他們的籃框。

6:0

在實力不平等的極端情況下，比賽不過是人類單方面的屠殺，五名外星人完全沒有還擊之力，不單止一直失球，更留下一道又一道的傷痕，更甚者，被打得失去知覺，甚至危及性命。

文煌等人完全沒有心理壓力，他們在場上的所作所為，都比不上當初外星人一口氣殺掉半數地球人的惡行。

第一場比賽毫無懸念的結束，人類除了取得勝利外，更令五位外星人不能再站起來，永遠都不能站起來。

『比賽結束，人類獲勝，下一場比賽將於七天後進行。』

一群外星人駕著古怪機械衝入場區，他們踏著一片平滑如鏡的銀色金屬，飛到五個外星人身旁，把倒臥不起的他們運走。

「我哋都返去。」文煌冷冷的說。

不能平息，哪怕是勝出了第一場比賽，哪怕是把五個外星人打得人仰馬翻，也不能平息心底的怒意。面對侵略者，文煌不會生出半分憐憫，要是他有能力的話，就算要他一個接一個的把外星人殺光，也不會覺得麻煩，甚至正正符合他的願望。

看過場上文煌的暴戾行為，佩兒起初是有點反感，不過她想起外星人跟地球人本來就是水火不容的存在，而且D-Zone的出現皆因外星人，要不是D-Zone，她當初就不會被肥權奴役，其他人也不會過著暗無天日的日子，所有的悲劇都是外星人所生。一念至此，佩兒不單止不覺得文煌手法過火，更覺得他做得很對，換轉是她擁有相同力量，她都會這樣對付仇人。

第一場的碾壓式結果，無疑為他們打了一枝強心針，不過知曉真相的阿森和文煌沒有因而感到高興，他們都知道真正的敵人還未出現，那時才是真正的戰鬥。

夜深，草原上有一個個的帳篷，是文煌以威迫利誘的方式在Z市中找到的資源。

見識過文煌他們第一戰的表現，不少投機心態的外星人對文煌的態度出現了改變，希望以物質或其他條件來把結他。這些事在外太空來說很常見，每當外星人在侵略時遇上強大種族，他們都會先嘗試把結該族，跟該族結成同盟或成為合作伙伴，以壯大自己的實力。

月明雲湧，在雲層後的月亮泛起了迷人的光暈。

月下無光，樹靈跟莉莉斯站在河邊。

「你打算怎樣做？」莉莉斯問道。

「……」

「你已經看到文煌的實力，就算你們成功趕走外星人，你都不可能對付得到人類，你可不要忘記阿森和程琛都是人類，你不會自大到認為可以對付三個神階人類吧？」莉莉斯帶有諷刺意味的說。

樹靈看著雲朵，「我要重振樹族，我要為樹族報仇。」

「那麼，我跟你說的是你唯一可做的事。」

「不過這樣做又怎可以確保我得到你所說的力量？」

「你怕？」

「不是怕，而是不可以失敗。要是跟你所說去做而失敗了，不單止會令到反攻隊伍落敗，更會令到樹族斷去唯一生機。」

「不用怕，假若出了甚麼事，我自會出手幫助。」莉莉斯輕而易舉的操控著力量，把威壓只施加在樹靈身上。

樹靈雙腳一軟跪在地上，「那麼強大的壓迫感，你……你到底是甚麼人？」

「我不是人。」

最撚憎俾隊友出賣
一諗係上年KD仲係OKC個陣西決仲同green私下聯絡就好嬲

魔王之中係唔係得憤怒轉生之後無先生幫手升level
感覺無色慾咁有明顯升level路線

唔畀傾計？

傾你老母425

問個問題 新7罪個誕生時序係點?
因為之前外傳有講過單春同其他人有幫風景海
即係單春佢地早過風景海
暫時就唔見有人幫手除左莉莉斯 阿林亦都暫時隱形左
唔知最後會唔會又有其他7罪幫手升LV呢

風景海係咩故

妒忌，之後單春

妒＞色=貪＞食＞懶，怒

未出，架空航海美食故

1，2，3，4，5，6
係咪漏咗個

傲慢冇死同埋…

傲慢無死
懶惰差唔多時期 不過唔同次元

妒=區拜倫
色=單春
貪=上下左
食=風景海
懶=?
怒=文煌文浩
傲慢=路西法

笑左

子爭自己做返懶惰代入感更強

唔怪得未提過

駁不到

原來子爭本人神五 勁過肛河

重寫緊，子爭唔肯幫我改

懶得提

我懶就轉月更啦

你寫埋呢個停更添啦

061 挑釁

七天的休閒時間，大家除了會留在草原外，也會到Z市內四處活動。

他們知道儘管置身於關乎人類未來的比賽，也不能忘記休息，畢竟拉得太緊的橡皮筋只有自招滅忙的結果。

外星人對人類城市進行了不少改造，他們建造了不少新奇的建築物，例如那座外牆光滑如鏡，牆身泛起淡淡幽光，通體剔透，使人能夠看穿對面的橢圓高塔。在高塔外面根本看不到任何入口，不過外星人卻可以用獨有的方面直接撞過去，繼而融入塔內。看著外星人穿透而入，外人依舊不會知曉塔內有甚麼東西，更不會知道塔內的結構。

文煌帶著佩兒四處閒逛，沿途上的外星人都不敢太接近他們，因為他們已看過第一場命運籃球的轉播。

文煌此行有兩個目的，一是為了讓佩兒散散心，二是為了打探外星人的實力。他看似漫不經心的行走，其實一直都在小心的探測，感應Z市內任何較為強大的氣息。除了一、兩個星系級的氣息外，根本感應不了其他強大存在，或許要到了比賽開始前，那些強大人物才會來到Z市，又或者外星人有特殊科技產物，可以完美隱藏強者們的氣息。

「仲有六場比賽，你一定要更加小心。」佩兒擔憂的說。

「我當然會，我會將所有外星人趕走，搶返依半邊地球。」文煌深信。

突然，文煌感到一股不懷好意的氣息迫近。

『好臭，好臭嘅人類。』

兩頭比人類還要高大的八爪魚從轉角位爬出來。

文煌把佩兒護在身後。

『真的很臭。』

文煌傳心道：「對呀，滿身都是腥臭味，多麼嘔心的八爪魚。」

『人類！你說誰腥臭！』

「八爪魚呀，不然你覺得是誰會滿身腥臭？」

『可惡！』八爪魚甲張開他的觸手，包圍二人。

另一頭八爪魚按著八爪魚甲，『大哥，他們是挑戰者，我們不可以動他們！』

八爪魚甲想了想，收回觸手，『對，不應該為這些臭人類犯禁。』

「喔？原來不可以攻擊我們？你們兩個廢物。」

『你即管囂張，很快你就會在戰場上被打得肢離破碎。』

『沒錯。』

文煌嘴角上揚，使用術式隔空把他們壓在地面，「誰會變得肢離破碎？」

『你這人類竟敢發動攻擊！！好，那麼我們就可以合法攻擊你了！！』

八爪魚硬抗壓力，幾條觸手快速掠來。文煌兩手輕巧舞動，幻變出一個又一個的手訣。以心之力作為力量泉源，文煌不用再額外花費精神來處理能量牽引，術式如機關槍般不斷襲向八爪魚兄弟。觸手被風刃切斷，八爪魚知道對方不好惹，他們本想撤退，卻想不到壓著他們的無形壓力突然加劇，把他們直接壓成兩塊肉餅，與此同時，大量的風刃從上而下切割下來，不過一眨眼的功夫就把他們切成百段，死得不能不死。

「愚蠢的畜牲。」文煌抱起佩兒，「我哋返去先。」

文煌連跑帶跳的帶佩兒回去草原。

外星人的救援隊伍找到被文煌殺死的兩隻八爪魚，他們觀看了錄影，知道兩方人馬的交戰過程。

『那些可惡的人類，一定要給他們嘗嘗惡果。』

『放心吧，我們的同伴會在球場上把他們殺掉。』

『沒錯。』

……

……

第二戰，外星人派出了五個直立蜥蜴人，他們不停吐信，沒有一秒鐘可以靜下來，那眨動中的眼睛不帶半分人性，身上還長有凹凸不平的鱗片，外表可怕得很。

跳球的仍是文煌。

籃球飛出，蜥蜴人用粗大的尾巴拍地，利用反作用力飛上半空。文煌後發先至，一手拍走籃球。蜥蜴人見狀，馬上撞向文煌，文煌早就等待對方這樣做，他先用心之力化去蜥蜴人的衝擊力，再把心之力凝於肩上，狠狠的撞過去。

「嘭！！！」

巨大的響聲嚇得蜥蜴人們伏在地上，那倒楣的蜥蜴人直接飛出場區，撞得手斷胸碎，不能再比賽。

「來吧，想死的儘管來吧。」文煌舔著唇說。

Fisherman接住了球，在無人看管的情況下走過半場，輕鬆投籃。

3:0

外星人開球，他們已換入了一位新隊員，同樣是一位蜥蜴人。

蜥蜴人並不是蠢材，他們都有看過第一場比賽的錄影片段，知道人類絕不好惹，不過背負著外星人的希望，他們是不可以輸，更絕對不可以投降，哪怕是要死都得死在球場上。

蜥蜴人傳球，球還未到隊友的手，文煌已瞬現在軌道之上並接住了籃球。文煌深入敵陣，蜥蜴人群起圍攻。面對五隻目露凶光，張開血盤大口的蜥蜴人，文煌捏著一個手訣，身形暴長。

「天下布武！」

以心之力作為能源的天下布武，不單止持續時間加長，連威力也大增。五個蜥蜴人快速掠近，在接近文煌兩個身位時，文煌沉腰下壓，朝其中一個蜥蜴人彈出。

「嘭！」

可憐的蜥蜴人被文煌撞飛，其餘四人仍然不要命的撲上。

文煌把球回傳，傳給過來支援的程琛。

程琛站於三分線外，舉球投籃。

兩個蜥蜴人見狀，立刻回首攻向程琛，阿森怎會讓他們成事，他立刻跑來，一個人攔住了兩個蜥蜴人。

『人類！！』蜥蜴人張牙大叫。

阿森目無表情，筆直的站著，任由兩頭蜥蜴人奔馳過來。

「嘭！」

他們撞在一起，阿森不單止沒有受傷，更沒有移過半吋，反之撞過來的蜥蜴人竟受反震所傷，同倒地上抱腹抽搐，不斷吐出綠色的液體。

6:0

接下來的比賽不加詳述，蜥蜴人單方面被人類碾壓，在毫無還擊之下宣告戰敗。

戰後，外星人的心開始動搖，到底人類是否會把他們擊敗，把他們趕離地球？

同一夜，草原。

文煌跟佩兒臥在草上，看著天上明星。

佩兒靠在文煌臂上，文煌則抱著佩兒的腰。

「估唔到外星人都無咩咁大不了。」佩兒說。

「只不過係依兩隊太弱，跟住落嚟就無咁易應付。」

佩兒側身，攬著文煌的腰，「我相信你一定可以嬴足七場。」

「我一定會。」

接下來就是第三場比賽，也是他們第一次見識到銀河級外星人的比賽。

本來外星人方面還不想那麼快就把銀河級戰力投放下去，不過文煌殺掉八爪魚一事在外星社群中傳開，不少外星人開始怪責外星人政府無能，而兩場毫無還擊之力的比賽，也教外星人看得咬牙切齒，若是再放任人類勝下去，外星人就要面對難以預料的內憂。

3:6

商文煌身上有多道傷口，他在己方的半場內拍著球，其餘隊友的情況都不太好，Fisherman更被弄得左手骨折，剩下右手可用。

對面有五個金光閃閃的外星人，他們身上都有機械改造過的痕跡，體形跟一般人類相若，唯一的不同是他們不穿衣物，膚色偏紅，沒有外露的生殖器官，

樹靈傳心道：「他們五個都是神階，而且好像還未用盡全力。」

「無錯，依一球繼續由我做中心，你哋盡量配合我。」

文煌發動心之力，啟動一個從沒使用過的術式，

「魔血激盪・天下布武」

術式啟動，文煌立刻長高到快將三米，四肢變得粗壯，膚色轉紅，到目前為止跟普通的天下布武沒有太大分別，接下來他躬起身，後背的肌肉開始震動，如同有些東西在皮膚下亂竄一樣，突然皮膚裂開兩道缺中，一對肉翅破背而出。

文煌吐出蒸氣，「外星人嘅神階……嚟啦！！我哋繼續比賽！！」

第三戰就打到仆哂街咁

樹靈發威未
btw睇番fisherman嗰章真係好足球小將

驚咩，遲d fisherman突破神階carry全隊

停更係咪真係完全唔寫
寫下d 同主線無關既外傳都好呀

其實文樂先係第二個。
你見佢ig叫lok666就知道同魔皇有直接關係

fisherman招必殺技 極樂通道都仲未出 子爭係咪留定一手

Btw文煌好鬼型

深海灌籃

我估會寫fisherman 識咗心之力之後，一次過用呢兩招收外星人皮

外星人之前輸3場定4場都唔驚而家輸得2場走黎驚

個陣得兩丁友 一個神階
今次全明星隊咁點同

停更係出出下故停
我不嬲會完晒佢

唔係唔寫，係無時間寫

文樂同文豪先係憤怒

肉翅 開始成魔

文豪幾時出招

有無打算出外傳？
獸王傳同文樂傳

未必

我重睇多次嗜血者 真係好撚正 唯獨唔明點解去日本玩鬼屋個度做乜鳩 btw 想問單春係咪因為吸血鬼體質令佢吸食更多血脈，令血脈之力去到頂點先變返惡魔體質? 但第一次獸化 佢都唔係變蝙蝠 已經係惡魔嘅獸化 咁遠吉塔第一次掃描個陣 又顯示吸血鬼嘅？

個次元本身有種族呢個系統存在
而單春係叫返祖吸血鬼 所以係同普通吸血鬼唔同
詳細點解唔同就唔記得

咁後尾又直接顯示惡魔？因為入一方戒指個陣係唔同次元？

先生做野唔洗你教

Btw想知點解

果班九尾同醫院醫生係 第二個次元黎。 好似係

好似係關亞巴頓遺體曾經短暫黎過單春個次元事，所有傳說生物個祖先都好似係惡魔

第一次掃描係顯示返祖吸血鬼

其實好似一直未到佢喺遠吉閣吸食隻惡魔嘅基因之前佢都仲係返祖吸血鬼 佢嗰時喺泰國殺魔王嘅時侯講過血脈去到99%就停左 應該就係講緊佢爭1%惡魔嘅血脈先可以真正變成第一代惡魔 喺佢吸惡魔基因之前都未算係一隻惡魔

返屋企望望先答

因為丹青係亞巴頓轉生 所以一開始已經係返祖吸血鬼 (一開始已經話佢有別於一般吸血鬼)
好似係

富士急另一個未出故，做crossover同埋放世界觀伏線

睇黎呢個故又要靠個孫燒俾我

支線故

斷

我是來追文的

你有孫未

狼斷

文呢屌

女朋友今個月未尼m，已經踏出左第一步

真係因為你…？

062 長槍

文煌的新狀態把其他人通通嚇懷，就連他的隊友們都被嚇呆。

「有甚麼好驚訝？人類本來就是那個模樣。」樹靈冷冷的說。

阿森問：「你係話以前人類係有翼？」

「沒錯，只是……」

樹靈想起了當初人靈是如何放棄各種神通來毀掉各族的生機，怒火便不受控的點燃。為何人類到了今天會成為主宰世界的種族，為何當年最強大的樹族會落到今天的慘淡收場。

祂不甘！

當年樹族根本沒有欺壓人族，更是人族唯一的朋友，為何人靈還可以那麼冷血，把樹族弄成今天的慘況？

怒火燃燒著樹靈的心靈，乃至祂的靈魂。怒氣使樹靈想起了莉莉斯的建議，眼神頓時變得遊走不定。

變成惡魔似的文煌，一步一步的走近敵方。

敵人沒有顯露出多大的驚訝：一來對方是機械改造生命體，情感沒有血肉生物般強烈；二來對方見識過比文煌還要古怪的生物，自然不會覺得驚訝。

金光外星人的行動如同程式般整齊，更是毫無錯誤，哪怕是1mm的誤差都沒有。他們一字排開，在文煌前方設下防線。文煌沒有因而減慢，繼續一步步的前進。

面對五個神階外星人，文煌沒有生出絲毫懼怕，因為早在比賽之前，他已經成功透過術式溫養身體，晉升為神階。成為神階之後，神力馬上從他體內出現，直至神力出現，他才憶起神力的感覺和功用，驚覺神力和心之力的效果很相似，甚至可說是一模一樣。另外，他發現了神力跟心之力是可以互相加疊，換言之他現在的實力並不是一加一等於二那麼簡單。

也就是這個原因，才讓他有了一對五的底氣。

金光外星人同步張開嘴巴，說是張開好像有點不正確，他們的嘴一直裂開，就像把整個頭打開了似的，只靠不足三根手指粗的骨肉把上半個頭吊住。他們胸口開始震動，連帶手腳都一起震動。

文煌剛才已嘗過這招一次，也是這一招才令他們失了兩球，也是這一招才令他受了傷。

來了。

文煌集中心之力凝於兩耳，接著感到胸口乃至全身都像正被敲打似的，不過這個規模的震動不會對他造成傷害。

原來金光外星人把自己當成超級喇叭，透過體內已與機械融合的器官發出可怕的聲波，不單止能夠震穿對方的耳朵，更能夠以聲波直接撼動對方，或是用來攔截籃球。

先前他們就是被金光外星人的奇襲弄得無還手之力，現在文煌已經早有準備，而且用了心之力把耳朵外的音波盡數抵銷，完全不受聲波影響。

場外觀眾早就走得遠遠，否則不單止耳朵受罪，更有可能直接被震死。

金光外星人見到文煌不受影響，繼續昂首闊步逼近五人，便加強威力，發出更為震耳欲聾的嘈音。

「沒有用的。」文煌傳心道。

五位金光外星人同樣感到有點詫異，接著文煌直接起跳，背後肉翅猛烈拍動，可怕的風壓吹得金光外星人東歪西倒，阿森他們也得跪在地上卸開風壓。利用肉翅之便，文煌飛向籃框，在全無阻礙的狀況下「灌籃」。

6:6

A市，外星人高層總部。

外星人的高層眾首一堂，他們都很關心挑戰者的情況。

看到文煌如何壓制金光外星人，他們的心沉了。的確外星人之中有不少銀河級戰力，不過他們的實力沒有太大差別，最多有其中一、兩位較為強大，也不是強大得可以壓制其他銀河級同伴。現在螢幕中所顯示的是一個長有肉翅的人類，他竟可以一人之力，鎮壓五位銀河級戰力，單是這份力量，已教他們心寒。哪怕他們動用底牌，使用科技產物幫助，也不能做到文煌的效果。

這一場侵略戰他們已經敗了。

「我們阻止不了他。」

「這個星球輪不到我們染指……可恨。」

「損失尚未嚴重，準備撤退。」

「希望他們不要追擊我們，不過以他們的科技水平，也難以找到我們的故鄉。」

「別說廢話了，快把撤退任務頒佈下去。」

遠在戰場上的文煌並不知道，他所展示的實力已嚇怕了所有外星人，他甚至不用進行七場命運籃球也能夠替人類取回地球。

他本該開心。

「噗！！」文煌吐出一口血箭，難以置信的看著胸口，被一枝沾有金黃色液體的長槍所貫穿的胸口。

樹靈目無表情的握著長槍，用力拔出，文煌的血肉四濺。

鮮血不斷從文煌的胸前和後背噴出，他的臉色剎那間變得慘白。

「樹靈你到底做乜！！」阿森含怒出手，一拳轟往樹靈的臉上。

樹靈右手輕抬，他們二人之間便有一道木牆拔地而起，擋住了阿森的攻擊。

由於他們都是同隊的關係，所以攻擊自己隊友是不會受到藍色光幕攻擊。

文煌的氣息急速衰弱，倒在血泊之中，入氣多，出氣少。

「文煌！！！！」佩兒在場外大喊，更想跑進場內。

大文豪拿著佩兒的手，「唔好，比賽未完唔好衝入去……」

「但係文煌！！」

大文豪兩眼暴出紅筋，「……仲未可以入去。」

大文豪早就接受了文煌成為他們的領袖，而且在三場比賽之中，在場外觀看的他都已經充份感受到文煌的魄力，文煌絕對是有心亦有能力帶領他們的領袖。他只要認定了對方的資格，就會義無反顧為對方效命，要不是比賽還進行中，他早就衝入場區，為文煌報仇。

程琛如鬼魅突進，閃身到樹靈身邊。樹靈提槍橫掃，迫走了程琛。

「你呢條友到底想點！！」程琛咆哮道。

面對人類的內亂，金光外星人樂見其成，馬上乘虛而入，發動攻擊。

Fisherman知道自己不是樹靈的對手，不過身為球員就有他的岡位，文煌那方面可以交給程琛和阿森，而外星人方面則交給他。雖然Fisherman的實力上比不上外星人，但是籃球的技巧可是比他們要強得多，既然他不可以幫文煌報仇，就要先守住比賽。

金光外星人滿心歡喜的跑過半場，Fisherman馬上使出驚濤駭浪步法，順勢偷走外星人的籃球。

『可惡！』

外星人的聲波是他們最強的武器，同時是他們最大的弱點，若沒有足夠時間發動絕招，他們的整體能力甚至比起星系級外星人還要弱。

Fisherman來一記三分線外灌籃，「返歸啦外星人！」

9:6

樹靈遲下應該會死

系統之物 九域奧林匹斯山其中一個憤怒用過

三分線外灌籃樂哥

等睇文樂成神 加入滅世打爆肛河

亞巴頓係妒忌？

區拜倫
亞巴頓

雷劈呢

定係system覺得無問題

用術式上神階,當佢羽化仙去,唔洗受咩天雷罡風??

文樂將冠軍帶給地球

文樂賽後加入萬事樓，得到系統之物-冠軍指環

羽化仙去都有劫

依個次元自百靈年代起，無一個生命突破神階時候需要應劫

「前」色慾，係指亞巴頓之前

咁都記得 我都唔記得

因為呢個係一個特別既次元？

成個故得一次加更

兩次

一定關憤怒事 同亞巴頓原理一樣

你咁講又唔可以話你錯，不過唔算係

結局解釋

睇番九域 憤怒把武器係黃色嘅長槍 睇黎係之後會出現

啱啱出現左

屌你唔提我都唔記得

即係文煌同樹靈係憤怒？

可能合體

融合！

融合card dor 赫之洞！！

咁就想偷雞寫少幾場波

唔會寫多幾萬字一樣劇情，咁無聊同唔合理

星期日行街是常識吧？

大雨呀屋企安全d

日日出文遲

063 商文煌之死

程琛用力按著文煌胸上洞口，可是血還是不斷湧出，文煌的生命力也隨著鮮血流逝。

「唔好死呀文煌！！」程琛更加用力按著。

文煌視線收窄，冰冷的感覺由指尖生起，向身體漫延，是將要死亡的感覺。

佩兒哭得暈倒，大文豪扶著佩兒，「姎皇，帶文煌出嚟先！」

程琛聞言便憶起比賽還未完結，留文煌在場中心也救不了他，更有可能會遭到外星人攻擊。

一念至此，程琛立刻抱起文煌，跑向場外。

「慢著！」樹靈大步踏出，一手抓向程琛。

「彈開！」阿森右拳緊握，一拳轟向樹靈的腦袋。

樹靈反手送出，手中長槍隨著臂力帶動刺向阿森眉心。雖然阿森的神通拍馬也比不上樹靈，但是阿森位階比起樹靈要高，反應或是體能自然是遠超於樹靈。哪怕長槍來勢洶洶，阿森也能夠輕巧的別過臉躲開攻擊，同時一拳敲在樹靈臉上。

樹靈臉部中拳，身往場外飛去，在電光火石之間祂一掌印在文煌背上，掌背相分時有一縷金光從文煌背後飛入樹靈掌心。

「嘭！」樹靈撞在籃架，倒在地上。

文煌受了一掌，本已萎靡的氣息變得似有還無，恐怕已是命懸一線。

外星人當然不會放過這個機會，三人運球推進，二人在中場張開血盤大口，發動進可攻、退可守的完美陣式。

「咪使旨意！」Fisherman一式驚濤駭浪已用得出神入化，不過幾個轉身已搶走了敵人手中籃球。

『人類！受死！』

後方兩個外星人胸口開始鼓動，震耳欲聾的巨響從他們口中吐出，震撼天地。

此時一個身影從場外飛進，「阿樂！畀個波我！」

是大文豪，他把握樹靈飛離場區的機會，以替補球員身分進入球場。

Fisherman右手甩出籃球，大文豪伸手一撈，連人帶球飛上半空。

大文豪跟Fisherman一樣都是半神階人類，而早在淪陷日前大文豪就有打籃球的習慣，他不是職業球員，實力卻不錯。當時他最厲害的不是投籃，而是籃板球。憑藉他得天獨厚的滯空力，他能夠早人一步跳起卻不會失去先機，控制籃底的天空。

那時其他人給了一個很配合他all back髮形，以及嚇人滯空力的外號——比比鳥。

晉身半神，他的滯空能力更是可怕，堪比真正的飛行。

天空上，大文豪躲開了直衝而過的音波，在屬於他的天空翱翔。外星人頓時調整攻擊，誓要把空中敵人擊落。空出手來的阿森撞開兩隻張口外星人，解除了他們的嘈音攻擊，好讓大文豪能夠順利灌籃。

外星人只能眼白白看著那人掠過上空，然後優雅的降落。

「嘭！」

12:6

場外，程琛放好了文煌。

文煌胸口的出血量少了，不過並不是止了血，而是可以流出來的血都快要流光。

佩兒睜大眼，用顫抖的手握著文煌的手，滿臉淚痕的不斷搖頭。

「點算……」程琛雖為神階，但是她和阿森這類肉身成聖，沒學習過其他體系力量的神階生命，可是連半招神通都不會。

呼吸越來越微弱，微弱得好像消失了，還是已經停止了？

樹靈用長槍作為支撐站起來，抹去嘴邊的血，吐出一枚粘著血肉的大牙。

莉莉斯踏著碎步走到樹靈身旁，一手挽著祂的右臂，「成功了就走嚕！」

阿森懷著凜冽殺意的問：「莉莉斯，你同樹靈係同一伙！？」

「額，是吧？」莉莉斯搓搓眼睛，「我們走吧。」

樹靈點頭。

莉莉斯牽著樹靈的手，腳踏虛空往天上走去，在旁人眼裡，她好像踏著隱形的樓梯，一步一步的登上天空。

「佢可以係空氣上面行！？」阿森驚訝的說。

樹靈沒有踏著虛空的能力，卻能在莉莉斯身旁站穩，是莉莉斯以自身力量把樹靈帶在身邊。

當莉莉斯去到一定高度時，四周發出刺眼的白光，還附帶刺耳的噠噠聲。

莉莉斯不屑的望望四周，「這樣無聊的東西連小朋友也不會玩。」

多道純白激光在空中折射出多條不能預測的複雜路線，先後不一的射向莉莉斯。每一道激光都帶著超過二千度高溫，是透過熱能把目標消滅的高熱射線。

莉莉斯冷笑一聲，右手指頭輕微郁動。

「嗖呼！」

白光在莉莉斯的位置聚集，濃縮成一個光球，在多道激光疊加之下，中心溫度超越3000度，任何生物都不可能抵擋得了。

閃光過後，天空上仍站著兩個人。

莉莉斯不屑的望向腳下，「愚蠢的生物，告訴你們，你們只不過是錯誤的產物，對整個次元來說哪怕是半分價值都沒有，就算我把你們殺個一乾二淨，也不會有任何後果！！！」

說罷，莉莉斯右手猛指向前方，一道血光從指尖射出，血光射向Z市的一角。血光觸物而爆，爆發出可怕的腥紅蘑菇雲，在爆炸範圍內的生物和死物皆化為灰燼，消失不見。

外星人的高層在其他城市看到Z市的直播，他的本來已沉到地核的心，直接沉到比地獄更深的深淵。

「她……她是甚麼東西……」

「快些撤退，叫那些蠢材別再挑釁她！」

「這個星球的人類實在太可怕了，想不到他們隱藏實力那麼多年。」

莉莉斯俯視腳下，笑了一笑，就帶著樹靈消失於眾人的視線。

阿森他們完全不在狀態，根本解釋不了剛才發生的事，哪怕是神階的他也不可能做到莉莉斯的效果，到底莉莉斯是甚麼鬼東西？

「阿森！！文煌唔得啦！！」程琛大喊。

阿森全速跑去，「文煌點呀？」

「佢無咗心跳同呼吸！」

佩兒的心像裂開了，她接受不了愛人在眼前逝去，「唔好啊……唔好啊文煌，唔好留低我一個人……」

佩兒蓋著嘴巴，淚如決堤，哭不成聲。

阿森跑向金光外星人，抓住其中一人重重的壓在地上，「快啲話我知邊度有醫院！！」

『你……』

阿森的動作已被外星系統當作是主動攻擊，藍光化為長鞭打下。阿森左手抓向藍光，把藍光牢牢的抓緊。

金光外星人已收到撤退通知，他不知道該不該回答阿森的提問。

阿森用盡全力在金光外星人的耳邊轟了一拳，堅硬無比的場地馬下被轟出一個深一米的凹洞，「答我！！！」

盡量日更，每晚十二點後

比比鳥

don't angry

次元排斥

文煌咁渣ga

成功營造莉莉斯一個bitch既形象
係度屈新手機

仆街樹靈

皮已正

他能夠早人一步跳起卻不會失去先機，控制籃底的天空。
係咪遲？用早又好似唔合邏輯

早跳左咪會落地先
又無得睇定對面既行動
比比鳥屈滯空
不過先機兩個字我都覺得有少少怪

早，滯空力
早啲跳都會最遲跌返落嚟

原意係指唔會因爲早跌返落嚟而失去早跳所得到嘅先機

改做

他能夠早人一步跳起、遲一步著地，從而真真正正的搶奪先機，控制籃底的天空。

仆街，呢招咪三分球神射手招鳳凰翅膀

咪比比鳥進化係色違魔雀咩

睇到龍旋轉無睇，鳳凰係邊個

佢大佬救嗰個細路，主角宿敵，能力就係屈機騰空同彈跳力。

不過招野好似係叫天空翅膀，鳳凰乜乜係啲細技。

fisherman諗起波浪軌跡

流星灌籃其實係唔係黑子裡面火神嗰招

係

好撚緊張 好想知邊個先係憤怒

我

見到呢個故完之後就停一輪，個個都係憤怒

push

爭咩吖 人靈樹靈乜靈物靈合曬體先係

先係呀笨

今晚停更

停更呀各位

文煌文浩文樂文豪

文呀!!!!!

仲有文呢

無文？

憤怒出現了

唔出文個個都係憤怒

其實呢個時候啓動左滅世連鎖未

應該未, 應該等齊人先開波, 而且呢個時候應該仲未知邊啲次元係脆弱位

連魔王都未齊

就死啦 ，文呀文呀
毒癮已深 ，急需文章解毒

文呢 賤爭

懶惰既故要開始了

就係無故

有咩慘過live左

F5 keyboard 價格直線上升

正當你以為憤怒準備要覺醒之際，七魔王之首懶惰-歐子爭率先登場！

煌浩樂豪

064 一半

Z市內唯一一座醫院。

對比起其他的建築物，醫院的外形來的簡樸得多，只因醫院是外星人利用地球人的醫院來改造而成。

本來應該寧靜一片的醫院，今天熱鬧得很。

在阿森的威迫下，外星人醫院無奈地接收了文煌，以免得罪人類。外星人可不想那個女人再次出現，要是她再來一指的話，又不知要死多少人。外星人並不知道莉莉斯跟交煌他們並不是一伙，不過知道與否，他們都決定了要離開地球，越快越好。

文煌在一條橫放的玻璃管內的藍綠色液體中載浮載沉。

阿森坐在玻璃管旁，兩手托頭，神情擔憂。

其他人暫住在醫院內其他病房內，靜候文煌的消息。佩兒哭得身體虛弱，程琛要照顧及監視她，阻止她前來探望文煌，以免她的病情惡化。

地球上的外星人已開始了撤離，他們花費了二十年光陰，始終未能把地球弄為囊中物。

在阿森的壓力下，外星人留下少量醫護人員幫忙照顧文煌，否則文煌來到醫院也是進行不了治療。

浸在近乎萬能的維生液體內，文煌也沒有好轉。他失血過多，就算用上外星的高超醫療技術，也難以讓文煌的傷勢修復過來，只能勉強保住他的性命。

一位張有三隻眼睛，外表跟人類沒有太大分別的外星人，兩手在投射鍵盤上舞動，一大堆符號隨即在牆邊的投射螢幕上出現。

『你朋友的情況很差，應該過不了今晚。』

阿森一拳橫揮向牆壁。

「嘭！！！」

整堵由外星合金製成的牆壁，竟被打穿了個大洞。

「佢死，你死。」

『救不了就救不了，你要殺我就動手吧！』外星人早置生死於度外。

「真係救唔返？」阿森嘴唇微微震動。

『你看看這邊，』外星人指著投影螢幕，『創意聲音。』

因應外星人的密語，一團白光在投影螢幕中浮現出來，白光形狀不一，不斷變幻，當光華正式從螢幕脫離後，聚焦成一個圓球，不比籃球大的小圓球。

『你來解釋一下。』三眼星人說。

光球閃了一閃，發出沒有情感的機械聲音，『商文煌，地球人。失血過多，體內多個器官出現衰竭，縱然進行了應急輸血也逆轉不了衰敗情況，預計三小時後將失去維生功能。』

「你亂講啲咩？」阿森怒道。

外星人看著阿森，聳了聳肩，『它不是在胡說，它是我們科技結晶——智能集結體，名為創意聲音，是我們最自豪的產物。它所推論出來的結果，沒有一次失敗過。』

「咁佢有冇推論過你哋會侵略地球失敗？」

『沒有。』外星人完全沒有隱瞞，直接道出真相。

「咁你又話佢推論一定啱？」阿森冷笑道。

『因為他的功能是基於有足夠的數據作為支持，你的朋友們是突然出現的特別存在，在它的計算之中根本就沒有你的朋友，才會低估了地球的防禦能力。』

阿森指著外星人，「無錯！就係咁！或者文煌擁有特別體質，令到創意聲音計算錯誤，所以文煌唔一定會有事，佢一定唔會咁易死！！」

阿森的說法沒有錯，不過可能性太低。就算是神階生物，被人直接刺穿胸口傷及重要器官，也是會傷重死亡。雖然大部分情況下神階的強橫神體是不會輕易受損，但是樹靈拿來刺傷文煌的可是系統之物，鋒利程度非常物可比。若不是樹靈以系統之物來偷襲，文煌是絕對不會受到重創。

系統之物是由世界的意志——System，所製作出來的裝備，不單止強度是天下無雙，它們的效果和能力也是其他物品難以比較。就算是神階也難以抵抗系統之物的攻擊，更何況是來自別人的偷襲。

哪怕阿森清楚感覺到文煌的氣息正在消失，或許過多不久就會消失殆盡，他仍不肯接受現實。他不能面對好朋友的死亡，如果沒有文煌，他多年來的心願絕對不會成功，他們也不會走到今天這一步，成功解放人類。

阿森雙手放在玻璃管上，兩眼通紅。任他有神階本領，自己的好朋友即將在臉前逝去，他竟然沒有任何方法救他。

醫療室的房門打開，有個人走進來。

「Daddy。」阿林說。

「阿仔？唔係……」阿森按著自己的太陽穴，「我記得你個樣，你係萬事樓嗰個人……點解你會變成小朋友咁？你係唔係特登留係我身邊？」

阿森取回了記憶，那時他已經想起了阿林，因為阿林的樣子跟萬事樓那人很相似，彷彿就是那人的兒時年代。

阿林嘆了口氣，雙手結出一個複雜的手印，接著身體開始出現改變，不斷的長高。他一直長高，直至長高到170左右後方能停止。

阿林說：「我不是刻意留在你身邊，一切都只是意外。題外話不多說，我是來救文煌。」

望著長大了的阿林，阿森一時之間失了神，「咩……咩話？你話你係嚟救文煌？你有方法救到佢？」

阿林點頭，「沒錯。」

阿林望向那團光球，「你就是他們的人工智能？把商文煌的玻璃管打開。」

『閣下沒有足夠權限。』

「哦？你，你去叫它弄開玻璃管。」阿林指著外星人說。

『開就開吧……』外星人百般不願意的讓創意聲音打開了商文煌的玻璃管。

阿林走到管子旁邊，他伸出右手，掌心有一團金光浮出。

「商文煌受傷雖重，但要不了他的性命，他生命流失得那麼快的原因是樹靈奪去了他一半靈魂。」阿林一邊解說，一邊把金光按在文煌的胸口上，「我現在會幫他注入一半靈魂，讓他的靈魂可以變得完整。」

「咪住先，如果你加咗一半靈魂畀佢，咁佢仲係唔係文煌？」阿森緊張的問道。

眾所周知，「靈魂」是任何生物的本體，雖然沒有科學方法可以證實靈魂的存在，但是不少人也相信死亡並不是結束，而是另一個生命的開始。若沒有靈魂，也就沒有輪迴，沒有天主教所說的天堂地獄，更沒有今生來世。

沒有一切的終結，總會讓人生出空空洞洞的可怕無力感。

「假若不是呢？不救他嗎？」阿林不屑的反問。

「額……我問吓啫。」

「他依舊是商文煌，只是需要一點時間幫他磨合靈魂。」

當金光完全融入文煌身體，他出現了輕微的抖動。

在文煌的靈魂空間內，他一直在飄浮。

樹靈的攻擊等同直接把他的靈魂撕開一半，那份撕裂的痛震撼著文煌的心靈，世間上沒有任何事可以比起靈魂撕裂來得痛苦。

殘缺的靈魂吋吋崩潰，文煌知道他已經無法活下去，只能在痛苦之中苟延殘喘，過往點滴如走馬燈在他眼前不斷閃過。簡單而不凡的人生，往事點點都成了破碎的記憶片段，在茫茫記憶海中流動，隨著漸漸降溫的生命而流逝。

人死如燈滅，文煌知道死亡是公平的事，哪怕他已臻神階，也無法避免無情的死亡。

想不到去到身陷死亡時，人原來可以那麼平靜，若說唯一的情感仍存於心，那就是無奈。

黑暗的空間是靈魂的歸處，然而一點金光劃破屬於死者的寧靜，更衝向文煌把他包裹起來。

「依種感覺係……」

斷啊

其實我唔係懶，只係依兩日夾埋我只有半個鐘可以真真正正打到字，包括寫故同重睇一次再出

工事、私事、學業完全分配晒我24小時，我諗其他人都無可能一日用半個鐘寫到2千幾字

琴晚兩點半訓，今朝六點醒，聽日七點起身返工，瞓先

但係差啲

辛苦曬

好明白用哂24小時既感覺
加油子爭

加油啦，我地會明白你嘅
Work life balance

加油子爭

留名支持

文遲出唔緊要 最緊要好睇

幾時都支持你
子爭先唔會走數

加油

加油子爭巴

開始人格分裂

不如我地幫你做功課啦

文呢？

Blocked

細個讀書時間就多到要發白日夢hea咗佢
大個連想發吓白日夢都好奢侈

支持子爭

到最後發現文浩係冇任何作用

文樂文豪先排到文浩喎

我都試過
我明㗎，我真係明㗎

加油賤爭

block

依家一半靈魂入左樹靈？
定係把系統之物度

永遠支持子爭

就係因為咁佢地有同一個靈魂？

065 寧願死去

金光散發出熟悉的感覺，是來自血脈的親近。金光如水銀瀉地，頃刻間融入虛浮在黑暗中的靈魂，文煌不單止停止崩潰，更漸漸變得凝實。

「點解會咁？」文煌不解的說。

金光不斷補充他所缺失的靈魂，本已殘破崩潰的靈魂被金光完全修復，撕裂之感隨之消失，本應消逝的生命力開始再次凝聚，他活過來了！！！

「啊！！！！」文煌在玻璃管中彈起來，仰天大喊。

文煌一聲咆哮，嚇得外星人伏在地上，他一直向外爬，恐懼得瑟縮在牆角。

「無事嗱你！？」阿森抓著文煌的手臂。

「嗯，好似無事。」文煌望向阿林，「你係邊個？個樣咁似阿林嘅？」

阿林拍拍額頭，「對了，忘記自我介紹，我叫無間。」

阿森補充，「佢就係阿林，同時係萬事樓嘅人。」

「到底發生咗乜事？點解阿林會係萬事樓嘅人？」文煌從玻璃管中赤裸裸的爬出來，望著長大了的阿林，腦袋不禁發脹。

看著一臉茫然的文煌，阿森便從文煌被樹靈攻擊起，到剛才阿林出現的經過一一道出。

良久，文煌長嘆一口氣，「樹靈已經走咗？」

文煌沒有想過樹靈會偷襲他，也是這個原因樹靈才會得手。對文煌來說，樹靈不算是同伴，更不可能是朋友，不過這段日子的合作，他以為樹靈起碼會把他當成合作伙伴，一起戰鬥到把外星人趕出地球為止。

看來是文煌太天真了。

阿森點頭，「佢同莉莉斯走咗。」

聽到莉莉斯三個字，文煌不自覺的皺起眉。

無間（阿林）右手舉起，伸出食指，「正正因為莉莉斯走了，我們時間緊迫。」

文煌跟阿森對望，接著文煌問道：「我哋要做咩？」

無間右手張開，手中有一個白色膠囊，看似是一顆藥丸，「因為……我們再不行動，他就會死。」

語畢，膠囊被無間丟出，飛往地上。

膠囊觸地破開，一個成年人竟然從膠囊中飛出，伏在地上。

「文浩！！！」文煌發狂的跑去，一手抱起文浩，用殺人的眼神看著無間，「點解文浩會喺度？佢個身點解咁凍！？」

無間搖著頭，淡然說：「他為了救你而獻出了二分之一靈魂，不完整的靈魂會有甚麼後果，你剛才已經親身體驗過。」

文煌用力的搖頭，把文浩輕放在地上，「文浩……醒吓呀文浩。」

文浩身體冰冷得像死屍一樣，若不是他的肌膚尚有彈性，任誰都會以為這是一具屍體。

「點解你要咁傻……」文煌滿眶淚水，渾身顫抖的跪在地上。

「他還未死。」無間說。

文煌瞪著無間，兩腳一曲用力猛蹬，一手抓著無間的衣領，「係你！點解你要拎走佢一半靈魂！！」

無間別過臉，有聲無氣的說：「都說他為了救你才會變成現在的模樣。」

「若果唔係你幫佢咁做，佢又點拎到一半靈魂出嚟呀！！！」文煌兩眼布滿紅筋，左手拉弓，朝著無間的臉龐揮去。

阿森一手抓著文煌的左臂，「停手呀！」

「放．開．我！」文煌咬著牙狠瞪阿森。

「你打我也是無補於事，幹嘛不聽聽我說該如何救他？」

聞言，文煌激動得口吃道：「咩咩咩話？你話你你你話有方法救佢？」

本以為會絕望收場，卻想不到眼前人竟說有方法可以救活他的弟弟，文煌既興奮且懼怕。興奮是連神階都阻止不了的靈魂崩潰，竟然還有方法可以阻止；懼怕的是無間是萬事樓的人，要他幫助一定要付出相應代價，要是代價高得他不可支付那到底該怎辦？

文煌鬆開了手，放下無間。

無間說：「你想救回商文浩，就要為他找到二分之一份靈魂。」

「佢嗰一半靈魂唔係畀咗我咩？咁照拎我嗰一半畀佢咪得！」文煌拍胸道。

「那麼就到你會死，商文浩說過他不可以讓你死。」

「咁邊度可以搵到一半靈魂畀佢呀！？」文煌不想再跟無間浪費時間，他要快點知道方法，「一係我求其去殺一個人，再拎佢半邊靈魂！」

為了救回弟弟，不要說是殺一個無關痛癢的人，就算要殺十個、百個，甚至把地球毀滅文煌也會毫不考慮就去幹。

「白痴，靈魂豈是如此兒戲之物，怎可能輕易換來換去？就算要換靈魂也要看契合度，而且不一定會成功。」

「咁即係要點做呀？」文煌快按捺不住。

「簡單，只要你找回你那一半靈魂，你便可以把文浩的那半歸還給他。」

無間一言驚醒夢中人。

「原來係咁……無錯，只要係樹靈度搶返我嗰份靈魂，自然可以空佢嗰份出嚟還返畀佢！」

不過文煌距離莉莉斯太遠，根本感覺不到樹靈或是莉莉斯的氣息，地球那麼大又要到哪裡才可找到他們？

「你們時間不多，我雖用了方法把商文浩的靈魂暫時穩固下來，但是時間一久，他終歸會死。」

「仲有幾耐？」

「不到一天。」

「一日時間……」文煌抓著頭髮，在他腦海內沒有一個術式可以做到找出樹靈的效果。

文煌望著臉無血色的文浩，心急如焚。

無間說：「我知道他們在哪。」

「喺邊？」

恐怕只要無間說出地址，文煌就會馬上飛去該處幹掉樹靈。

樹靈搶去他半邊靈魂已令他們淪為敵人，現在害到文浩垂死更是成為仇人。

「我會帶你去。」無間說。

「文煌，我叫其他人幫手睇住文浩先，等埋我同你去對付樹靈。」阿森說。

阿森不會忘記莉莉斯的可怕能力，她不單止可以踏於虛空，而且那一指所蘊含的力量絕對遠超於他所認識的神階。他知道文煌可以解決樹靈，不過面對莉莉斯的話恐怕沒有那麼容易應付，既然莉莉斯已和樹靈連成一線，她是絕對不會放任文煌對付樹靈，那麼跟莉莉斯一戰是在所難免。

阿森沒自大到以為可以對付得了莉莉斯，不過他不想文煌隻身應付樹靈加上莉莉斯，作為朋友，哪怕是沒有勝算的對決他都要幫忙。

「多謝你。」文煌沒有推搪，他深明接下來戰事的凶險，為了救回弟弟，任何的幫助他都會一一接受。

「係呢，出發之前你要唔要去見吓佩兒？」阿森問道。

文煌吸一口大氣，用力搖頭。

此行凶險不比挑戰外星人低，他不知道該如何面對佩兒，更不想才跟她重遇又要她再次陷入擔憂之中，倒不如先把文浩救活，再慢慢補償佩兒。

阿森尊重文煌的決定，悄悄回去打點，然後回來醫療室。

「那麼我們要出發了。」無間握著一枚藍色的石頭，「搭著我的肩膀。」

文煌和阿森搭著無間的肩膀，接著石頭發出耀眼藍光，他們三人消失於原地。

係咪無間vs莉莉絲

想問下子爭巴，
九域係咪完左架喇

莉莉絲係邊個 唔記得咗

佢之前係邊個故出過場

我
唔記得+1

有出過場咩？
我淨係係子爭個wiki見過

冇出過 但係可以google吓就會知

九域有間接出場

連隻外星人都型過肛河

知道上帝名字個個人

有無隱藏任務

就係佢俾名單

仲係憤怒嘅情人 我估
文煌係憤怒 佢同文浩交換左一半靈魂 所以變左兩個憤怒
莉莉斯應該想玩3p 所以叫樹靈咁做 分兩個憤怒出黎

agger

係唔係就嚟完啦？

YES

Ｎｏ

有關滅世連鎖重要次元嘅名單！？

她

不是我找到她 而是她找到我
下句話好似係咁 仲唔符合

066 樹靈與莉莉斯

莉莉斯帶著樹靈離開，沒有外星人敢攔截。莉莉斯二人願意主動離開，外星人連慶祝都來不及，怎可能會笨到留下那位煞星？

他們二人隨風而飛，朝著地球的另一邊飛去。

半空中，二人彷彿御風而飛，事實上是靠莉莉斯的神通，他們才可以在高空飛行。

「快把靈魂融入體內。」莉莉斯說。

樹靈握著那點金光，想了想，還是把金光拍向胸口。金光透胸融入，直衝向樹靈的靈魂空間，金光在空間中爆開，樹靈隨即雙眼反白，失去知覺。莉莉斯用神力穩住樹靈的身體，攜同失去意識的樹靈繼續飛向D-Zone深處。

融入樹靈體內的金光，正在吞噬樹靈的靈魂，要把樹靈化作食糧，待所有反應結束之時，「樹靈」就不會再存在於世上。

莉莉斯合指一算，知道樹靈要完成融合還需要約三個小時，這段時間祂是毫無防備，要是商文煌趕上，樹靈定必身死道消。她不會容許此事發生，為了讓樹靈的靈魂能夠跟文煌靈魂順利融合，她可是花費了不少功夫，更不惜代價阻止了廖遠吉的計劃，此事已將完成，斷不能功敗垂成。

為了防範於未然，莉莉斯打算在D-Zone找個險要之地布下結界，好讓樹靈完成儀式。

「我們很快可以見面！」莉莉斯掛著幸福的微笑道。

莉莉斯知道廖遠吉一方一定會前來摻和，她雖然有信心可對付來自萬事樓的攻勢，但是要是出動到「遠吉殿」的話，若沒有其他「魔王」幫忙，也是有死無生之局。

可惜早於百多年前，莉莉斯已找尋過各位魔王幫忙，可惜沒有任何魔王願意助她一臂之力，魔王們的原因略有不同，其意思倒沒有太大分別——

「何必自尋煩惱，先生自會完成『憤怒』的繼位。」

不！

莉莉斯不要這樣，要是她不出手影響，廖遠吉就可以完成他的布局，更重要的是她可能終生都不能再遇上「他」，那位願意跟她交心的人。

她咬著唇，朝著預定地點飛去。

……

D-Zone，某草原。

杳無人煙的草地出現異動，空氣出現裂痕，裂痕不斷伸延，裂成約三立方米的球體。三個人影在裂痕中出現，接著裂痕立刻消失，沒有留下半點痕跡。

商文煌看了看附近環境，閉目感應，「依度係D-Zone。」

「嗯。」無間點頭。

沒錯，無間使用傳送石把他們傳送到D-Zone的草原，是遠離文煌領地的極東之地。

阿森問：「佢哋喺邊？」

無間負手而立，「他們尚未來到，不過這裡距離預計目的地還有一段距離。」

商文煌攤開雙手，問：「咁點解唔直接去到目的地？」

「因為我不可以出現在那裡，否則她會知道我來了。」

「你意思係你唔會同我哋去？」文煌續問。

無間點頭。

文煌感到有點意外，他還以為可以借助無間的力量對付莉莉斯，而他則專心幹掉樹靈，看來這個如意算盤打不響了。

「我不會陪你們去，但是我會暗中幫助你們。」說罷，無間取出一片玉簡。

白裡透碧的玉簡上刻寫了很多古怪的符文，沒有人看得懂符文到底是圖畫還是文字，不過迷之玉簡卻散發出靈氣迫人的氣場，任誰看到上面的符文，自然會感覺到當中的奧妙不凡。

文煌接過玉簡，頓時感到一股清涼之意從指間滲入，直通心脾，心靈頓時浸淫在清泉一般，心神安寧清晰。

「當你們遇到危險時直接弄碎它，我會馬上出現。」無間看了看手錶，眉頭輕鎖，「時間差不多，你們向東多走十公里會見到一座高山，在山腰位置有一個天然湖泊，按照我的推算莉莉斯會挑選那個位置。」

文煌接下玉簡，按照無間的說話推測，要是去到重要關頭無間還是會前來幫忙對付莉莉斯，那麼就不用為了莉莉斯的事而太過擔心。

跟無間分別後，文煌和阿森二人走向東面。

文煌把玉簡藏於懷裡，既然無間說了要到危險之時方可捏碎，代表若然太早弄碎它可能會出現亂子，所以必須靜待合適機會才可捏碎它。

以他們的腳程要走十公里用不了多少時間，很快就見到無間口中的山。

他們隨意找了條路，往山上走去，在山腰處果真見到一個湖泊。看來無間所言非虛，那麼莉莉斯和樹靈應該很快就會出現。他們先在一旁樹下找了個較為隱蔽的地方，然後盡可能的隱藏氣息，免得被人發現。

良久，天上有一個黑點出現。

文煌他們知道目標已經來了。

莉莉斯果然帶著樹靈飛來，他們一直接近，然後降落在湖邊。

莉莉斯安放好樹靈，然後張開兩手，不少光華從她身上飄出，在空氣中集結成一粒粒指甲大小的光點後，光點各自飛向山腳各處，把山腳圍上了一圈。光點溶入泥土之中，連最後一點光華都消失後，一個肉眼不可察覺的結界隨之立起。

結界非肉眼可視，不過文煌和阿森都可以清楚感覺到結界的存在，更清楚感應到結界的可怕。要是他們不是早一步來到此處埋伏，他們是絕對破壞不了結界。

雖然潛伏到結界之內，但是他們現在面對一個難題，到底何時攻出去方算合適時機，要是現在衝出去的話又會不會被莉莉斯直接殺死？

文煌用傳心術跟阿森溝通。

「我哋幾時攻過去？」文煌問。

「我引開莉莉斯注意力，你直接去搞掂樹靈。」

「……好。」

文煌知道阿森的角色比他危險得多，他可以做的是要以最快的速度解決樹靈，然後奪去樹靈的靈魂，再衝過去協助阿森。

一個簡單的計劃已經定下，接下來就是要執行它。

「當我五隻手指收埋變做一個拳頭，就一齊衝出去。」文煌說。

「好。」

文煌伸出右手張開，接著一隻一隻手指的慢慢收起。

五、四、三、二、一，

行動！！

阿森用盡氣力彈出，一拳轟向莉莉斯的胸口；文煌發動天下布武，拍動身後肉翅飛向臥在地上的樹靈。

莉莉斯沒有想過會有人在此埋伏，一時之間慢了半拍，只能提起左手擋住阿森的一拳。

「你們是怎樣進來的？」

才剛道出問題，莉莉斯腦內出現一點靈光，想出了事情的始末，他們肯定是早就埋伏在山上，換言之廖遠吉早就算出了她的行動。她感覺到不論她的計劃有多周詳，都無法脫離廖遠吉的推算，所有苦功都一一白費。不過就算廖遠吉知道了她的打算，她也有信心可以完成計劃。

莉莉斯含怒出手，擋去阿森拳頭同時一腳踢向他的腰間。

阿森根本連反應都來不及，直接應腳倒飛，撞向幾棵樹上，把樹都撞得化為碎片。

文煌把握樹會飛向樹靈，他右手成爪，抓向樹靈的腦門。

「去死！！」

「住手！！」

無講完既

又係一個情字

即係碎片係樹靈同文煌一人一半？

文煌把握樹機會飛向樹靈

莉莉斯究竟係咩物種

女人

我估係搶番一半 之後文煌將一半靈魂放入文浩
金光吞噬左文浩一半靈魂
變左兩個文煌
文煌發現自己親手殺左文浩
極憤怒咁毁滅左地球

出文未呀 屌你

等到毛都白啦

佢話冇人睇心淡

重寫緊

我等左半年喇

好難食呀

先生 想要個女人 呢個物種係身邊
要收咩代價

今世壽命

性能力

其實我係果d 煎豬排都煎唔熟果d人黎

咁俾個提議你，下次買牛扒，至少唔會死先

笑4

今日有冇文架？

067 魔王

文煌右手快將抓中樹靈的腦袋，這一爪要是抓下去，還在昏迷的樹靈肯定會被抓爆腦袋，腦漿四溢。

莉莉斯又怎會讓文煌破壞她的計劃？

「都說了住手！」莉莉斯一腳掃出，踢開了文煌的右手，接著回腳再踢，把文煌如人球踢飛。

莉莉斯溫柔的扶著樹靈，就好像扶著珍貴的寶物一樣。

阿森艱難的爬起身，一手接住了飛來的文煌，一同撞向後方巨石。

「噗……」阿森吐出一大口血。

本來受了一腳而身受重傷的阿森，接住文煌後便成了他的肉墊撞向巨石，加重了傷勢。

文煌知道阿森的情況，頓時發動術式進行治療。文煌一掌按在阿森後背，溫暖的能量隨著文煌的牽引流入阿森體內，快速修復傷勢，幸好傷勢不過是皮肉之傷，單憑術式也可以治好。

現在雙方成為了拉鋸狀態，沒有人敢發動攻擊。

文煌和阿森都不是莉莉斯的對手，要從她手中殺掉樹靈有一定難度，不過他們可沒有時間蹉跎下去，須知道文浩已在鬼門關等待他們拯救。

稍為回復過來，阿森和文煌便開始作出攻勢，只有在攻擊之中尋找莉莉斯的錯誤，才能找到機會幹掉樹靈。

依舊是阿森干擾，文煌行動的戰術。

阿森幾個踏步，一腳踢向莉莉斯。神階一腳可不是開玩笑的，單是腳跟空氣所產生的磨擦，已生出讓人心驚肉跳的破風聲，加上劃破空氣阻力所弄出來的風壓，更是教周圍的人連想站穩也有難度。

莉莉斯知道阿森只是誘餌，他們的目的依舊是樹靈，不過她完全沒有擔心，因為在她眼中那兩個人不過是剛得到神階力量的黃毛小子，絕對不可能在她手中殺死樹靈。

莉莉斯巧妙的挪開半步，再用右手輕拍向阿森的拳頭，澎湃心之力不單止化解了阿森的拳勁，更把她那輕巧一拍變成驚天動地的巴掌。阿森才觸及莉莉斯的玉手，便感到可怕的死亡氣息正在不斷壓迫著他，那種感覺就好像明知自己馬上就要死掉，卻無能為力。

為免遭受重創，阿森的反射神經自動提煉出神力，以神力來大幅度抵消莉莉斯的心之力拍擊。然而二人的實力差距實在太大，本為「人類起源」之一的莉莉斯，絕對是擁有顛覆世界的「魔王」級水平。在莉莉斯面前，阿森就連孩童都不是，只是地上的螻蟻！

阿森硬吃莉莉斯的巴掌，人如斷線風箏倒飛而去。

文煌知道他們的想法太幼稚，也太自負，哪怕阿森加上他都不可能干擾到莉莉斯，這個干擾戰術打從一開始就已宣告失敗。

文煌在天下布武的狀態下，運行心之力聚於肉翅，猛然一拍就飛向倒飛中的阿森，雙手接住了他。文煌兩腳撐地，心之力和神力皆輸送到腳上去，把後退的衝擊力盡可能的卸掉。縱使如此，文煌仍舊被衝擊力拖行百米，差點就要飛墮下山。

「無事嗎？」文煌放下阿森。

阿森抹去嘴角的血，「無……不過佢太強，我哋唔係佢對手。」

世事往往不如人料，還以為可以成功解決樹靈，怎料到莉莉斯的強大遠超於他們的想像。不過，這樣還不是最糟，老天總是喜歡在別人身陷麻煩時再加一腳……

安靜臥於莉莉斯腳旁的樹靈，忽然劇烈的抖顫，大地彷彿跟祂共鳴，上一秒還是藍天，下一秒就烏雲密布，一道強光閃過，把天空劈開一半。撕裂的天空不斷湧出腥血之氣，好像被人割開了個大傷口似的，使人望而生懼。

莉莉斯興奮莫名的跳起，「終於成功了！！實在太好了！！」

樹靈用怪異的動作站起來，顫抖還未有停止。

『這裡……』樹靈辛苦的吐出兩個字。

莉莉斯小心翼翼的扶著樹靈。

『莉莉斯……？』樹靈皺起眉望向莉莉斯。

「你終於回來了。」莉莉斯掛著溫暖的笑容說。

文煌跟阿森不停打冷顫，他們都受不住從樹靈身上滲出的威壓。

「到底發生乜嘢事……」文煌牙關抖震的說。

樹靈看看自己的掌心，然後閉目，不發一言。

莉莉斯隨之而安靜。

四個人一動不動，陷入帶點怪異的寧靜。

『原來如此……是你，是你帶我回來。』樹靈說。

莉莉斯抱著樹靈的手，「嗯，咦？為何你還未跟我放在你體內的骸骨融合？」

樹靈搖頭，『不知道，我跟它融合不了。』

莉莉斯臉上流露出一絲驚慌，「不可能的，你已經拿回了所有靈魂碎片……」

『我需要點時間理順所有事。』樹靈淡然說。

「好，那麼這兩個人類要幹掉嗎？」莉莉斯指著文煌和阿森。

樹靈望向他們，『不，不要浪費時間在廢物身上。』

「好，那麼走吧。」

「走！？」文煌激動的說。

樹靈不可以走，要是樹靈走了，那麼文浩就必然會死，他一定要救回弟弟，不論付出甚麼代價都要救回弟弟。

文煌把心之力和神力推到極致，肉翅一拍便是一道音爆，他瞬間出現在樹靈的眼前。

「留低你條命！！！」文煌暴怒的轟出蘊含他所有力量的一拳。

『愚蠢。』樹靈一手抓去，堂堂正正接住了文煌的拳頭，『你以為自己是誰？既然你要死，那麼我就讓你去死。』

莉莉斯知道樹靈雖然未取回「魔王」的所有力量，不過單是融合出完整魔王靈魂時，已順利踏入了神明三階的界限，以他的實力是不可能會輸給商文煌。

文煌拼命的掙扎，可是樹靈抓著他的手不放，要逃也逃不了。

既然逃不了，就拼盡最後一口氣跟他死過。文煌放棄掙扎救生，左手成手刀的朝著樹靈臉門刺出。

樹靈隨意別過頭，閃開了致命一擊，接著他右手虛抓，一把長槍就出現在手，『就讓你死在它之下，當作報答你培養了我半邊靈魂那麼久。』說罷，樹靈一槍刺向文煌的胸口。

要死了。

面對碾壓的實力，文煌心中只存有絕望。

突然，文煌想起了無間的說話，然後左手快速伸入壞中，捏碎那片玉簡。

樹靈察覺到不妥，右手刺得更快更急，務求要一槍就把文煌刺死。

阿森緊張得快要暈掉，他已用盡氣力彈向樹靈，希望能夠趕得及把那長槍踢開，哪怕踢開一吋也得踢開一吋。

槍本應刺入文煌胸口，卻凝於胸前半吋靜止不動。

留心一看，有一個人影站在文煌和樹靈中間，那人伸出兩指夾住了長槍。

「喔？很久沒見了。」那人說。

完？

很久不見了

喔

周杰倫出場

愈睇愈唔明，今集係講憤怒
應該係文煌變？點解呢家變左樹靈既？

文煌同樹靈各自擁有一半嘅憤怒
樹靈拎左文煌另一半嘅靈魂 變成完整
不過融合唔到骸骨 應該有問題

唔好提，上次痀咗一個星期

我是憤怒

唔鍾意樹靈
可唔可以整死佢

先生幾時都咁撚型

除咗無間其他八個分身好少出現

因為體質問題

個故都未完

幾時補返前幾日無出果篇

死左啦，唔係咩

你好似好得閒wor

個個魔王都有屍骨？

由嗜血者追到而家， 真係好好睇

加油子爭

幾時補返上次篇文啊

補唔到，補到一早已經出咗

幾時出埋8苦 好正

文樂文豪係咪無哂戲份？

無啦，都完

8苦冷門，押後

如果有第三代憤怒，會唔會變左兩副屍骨俾佢地

埋黎睇埋黎揀

其實如果子爭話得有第三代，係咪即係單春佢地都係會失敗

未必
因為如果佢地成功
佢地應該都要幫手搵返新一代既七大罪出黎做力量回饋
好似先生搵江河做下一代救世主咁

幻覺黎

但佢地嘅目的係引發滅世連鎖 將system全部次玩摧毀喎 到時system都不復存在啦

先生係因為令到七宗罪全部隕落先要回饋姐，咁如果單春佢地成功洗乜回饋自己

大陰大陽同始動次元唔係無事咩 好似如果滅世連鎖真係成功呢三個次元都會再製造返次元出嚟
利申鳩up 有錯屌細力啲

滅世

滅世好似係破壞重要既次元引起連鎖反應，生唔返

我記得子爭講過始動次元係無事
但陰陽有無事就唔記得

在三千世界誕生之時，虛無之中出現了三個小千世界，分別是大陽次元、大陰次元和始動次元。
除了三個原始小千世界之外的所有小千世界都會在毀世連鎖中毀滅，魔王便能用特別的渠道從中吸收大量溢出的能量，以此突破神明五階，出現超脫三千世界的曙光！

文呢？又懶惰

係咪升階唔得閒

1001冇得岀場？

又無文。。搞乜

12點後啦 文呢

其實先生係咪會創造幾次滅世機會，等佢啲人可以全部超脫system

068 功敗垂成

樹靈急退幾步，跟那人拉開距離，莉莉斯也同樣後退，走到樹靈身旁。

那人的樣貌跟無間一模一樣，不同的是他的衣著很隨意，活像是剛去完街市買菜的街坊打扮，是白色的T-恤加上藍色短牛仔褲，還踢著一對黃色的拖鞋，全身唯一的特別之處就是右手無名指上戴著瑪惱戒指。

那人走到商文煌前，疑惑的看著後者。

「你是……」那人手指輕碰商文煌的額頭，「喔，你叫商文煌，你已經見過無間，當然見過無間，否則你怎可能帶著我的玉簡。」

那人自說自話。

文煌尷尬問道：「你唔係無間？」

「是，也不是，你可以叫我先生或者遠吉。」先生臉上掛著親切的笑容。

「廖遠吉！！你還來這裡幹甚麼？魔王已經歸位，這裡沒有你的事！」莉莉斯咆哮道。

先生托著頭，合指一算，「不是，魔王還未有歸位。」

「你……你別胡說！」莉莉斯撒手道。

「我幹嘛要騙你？你以為我很想留在System？你又不是不知道我很忙，若然可以的話我根本不想去弄甚麼回饋，若不是要回饋又何必來這個升階失敗的次元找下一任魔王，你還說已經幫我讓魔王歸位？拜託別一廂情願，若然真是那麼容易就不會讓我那麼煩惱……」先生喋喋不休。

「夠了！！那麼……」莉莉斯望向樹靈。

「沒錯，如同你心中所想。」先生抱胸點頭。

「不！不會的！！」

樹靈笑著說：『廖遠吉，就算是那又如何？我已取回所有碎片，就算沒有『七宗罪』的力量，我也能夠完成連鎖！！』

「當然可以，不過你所擁有的靈魂有一半可是商文煌的東西，快把那一半交出來。」先生說。

樹靈按著額頭，仰天大笑，「太遲了，我已經完全融合了那半份靈魂。」

先生如小雞啄米般點頭，「我知道，所以拜託你去死吧。」

莉莉斯聞言大驚，她一手駕在樹靈身前，誓要保住祂的性命。

樹靈不屑的說：「哼，你別以為你可以干涉到我們，就算我還未拿到『憤怒』之名，也不是你可輕易幹掉！！！」

「那要試試看了。」先生依舊掛著笑容說。

文煌跟阿森好像變成了外人，他們都不知道發生了甚麼事，不過看來莉莉斯、樹靈和先生都是互相認識，而且他們三人的實力皆深不可測，甚至已達到不是他們可以理解的高度。

先生一步一步的走近他們，他們臉上的從容表情早已消失，取而代之是如坐針氈的不安。哪怕在嘴頭上毫不相讓，莉莉斯和樹靈都是清楚知道先生的可怕。

先生的身影突然消失，下一秒他已經出現在樹靈身旁，而且右手已扣在樹靈的喉頭，只要他想的話，要殺掉樹靈可能無異於捏死一隻母雞。

「將軍。」先生說。

莉莉斯發狂的一拳揮向先生，這一拳所蘊含的力量令到外面的結界直接崩潰，連天空都出現了好幾道裂痕，世界末日恐怕也不過如此。

先生兩眼浮現出太極圖案，他左手食指放在唇上，接著莉莉斯便失去了身體的控制權，如像雕塑站在原地不動。

先生跟樹靈說：「別說我不給你們機會，只要你能夠在籃球比賽中勝過商文煌，我就放你們走，反之，你就必須要死。」

樹靈竊喜，商文煌又怎可能是他的對手，馬上答應。

文煌大驚，他知道現在樹靈已經蛻變，他是不可能戰勝樹靈。

「別答應得那麼快，我還未說條件……你和商文煌的所有力量都會被我暫時封印，換言之，在球場上你們只會剩下最基本的能力，跟普通的人類沒有分別。」先生和顏悅色的說。

樹靈心中快速升盤算，要是二人在平等的條件中比賽，他的優勢就會失去，不過他的性命已在先生手中，看似是有選擇餘地不過是假象，為了活下去，祂無論如何都要答應跟商文煌來一場比賽。

「好……」樹靈咬牙道。

先生滿意的鬆開手。

莉莉斯馬上抱著樹靈，「無事嘛？你要小心……」

樹靈拍拍莉莉斯的手。

先生輕輕一跳就跳到半空上，就這樣站在半空俯視下方眾人，「跟我去山腳，那裡有一個球場。」

其他人跟隨先生的帶領，走到山腳的一個籃球場。

「你們先進入場區。」先生說。

文煌看了樹靈一眼，就走入球場。

樹靈站在場區外，好好調整心態後，才徐徐步入球場。

當二人進入球場，先生馬上結出一個手印，兩道白光從先生的手印飛出，分別彈射向文煌和樹靈。白光射進他們體內，文煌的天下布武被強制解除，接著他們感到身體一軟，包括心之力、神力等等所有力量都消失不見，連帶使用術式須具備的「感應力」都一併消失，那麼他們就算想借用外界力量來發動術式也是不可能。

二人在完全公平的條件下比賽。

「比賽以半場形式進行，不論三分球還是兩分球皆當作一分，入球者將獲得下一輪攻方資格，最快取得十分者勝。」先生說。

「好。」二人齊聲道。

「那麼先決定首輪攻方。」

「他先攻。」樹靈說。

「幹嘛放棄先攻？」先生問道。

樹靈不再說話。

先生問文煌，「那麼你要先攻嗎？」

「好！」

半場1ON1，先攻者擁有著絕對的優勢，到底是甚麼原因令到樹靈主動放棄先攻權呢？

不管理由為何，比賽馬上就要開始。

文煌拿著籃球站於三分線外。

文煌知道這一場比賽是關乎到弟弟的性命，也是他唯一一個機會能夠幹掉樹靈，救回弟弟，無論要他付出多少，他都必須擊敗樹靈。

「Check ball.」文煌把球傳給樹靈。

樹靈一掌把球拍向文煌，同時人已彈出。

原來樹靈看中的是Check ball時發起突襲，這樣做的確可以起到奇效。

文煌冷不防樹靈的另類攻勢，顯得有點手忙腳亂，待他稍為整理好心神時，樹靈已經快將接觸到籃球。文煌大步踏出，右手伸得直直，只差一點就要碰到正在彈來的籃球。

真點籃球火
升階失敗係咪原本用百族之靈生一個中階次元出黎？但係都係無力量體系？

先生9個分身分別邊九個
遠吉 無間 先生 仲有乜
定其實無分

九域爭霸入面果九域既名都係佢D分身

遠吉嗰種型真係

佢掌握晒九個域界嘅力量 所以九個分身用咗九個唔同域界嘅力量整出嚟/喺嗰度發展
遠吉係佢第一次去修真次元用嘅假名 先生都係一個稱呼但係未提點解
可以睇返混沌虛無&九域就明

等緊虛無實體書

出貨未

遠吉同先生係同一個
之後9個分身係九域既名咁
但子爭好似話過武林域體系既係本尊

推

滅世連鎖係破壞大陽、大陰、始動外所有次元，System無事

因為朝早返工夜晚返學十二點半先返到屋企

先生係所有分身加本尊統稱，方便其他人唔使記住佢係邊個分身，同時令某啲人知道係廖遠吉

術式係本身體系，已被人靈破壞，升階失敗，力量散失，外星人好似癌細胞咁應運而生

有用過九個領域黎命名咩
追過哂九域同混沌所有都唔覺有

佢一星期前話印緊，預一兩星期

九域好似都有出過架喎

九域最後話留低修真同魔法
嗜血者有

好 我搵下

科技 會變成飛機咁既樣 笑到我抽筋

純機械身體

變飛機唔係弓咩？

先生有冇死ge可能?太屈機

變形金剛

屌你老母呀

死完啦，混沌99

你份人最講道理
咁就七把握呢個機會重睇啦

變飛機飛走

有次用順天同逆天幣 變過飛機

啱啱睇返原來係 起英靈殿果時變過

我都話先生係個煩膠鄰居一輪嘴講唔完

一個dum低老婆仔女喺隔離屋既鄰居

等到發霉都未收到書

睇佢裝扮，擺明呃老婆落街買報紙啦

今日冇文？

子爭：十二點後

069 命運籃球

二人一前一後的夾擊向籃球，要是文煌失球，往後的節奏將由樹靈主導，別忘記這可是先奪取十分便會勝利的比賽，在雙方都沒有失手的情況下，先入球的一方近乎已取得了勝利。

樹靈會讓出先攻的原因，就是他看準了這個Check ball的機會，他知道把握Check ball發動奇襲，效果比起搶得先攻更好。按照目前的情況，樹靈的盤算倒是沒錯，文煌沒料到放棄先攻的樹靈竟會如斯進取，也因為這點遲疑令他失去了控球權。

樹靈按照計劃取得了籃球，他跟文煌擦身而過，跑出三分線外。

雖然失了先攻，但是文煌沒有放棄，他明白就算暫時失勢也要拼盡全力搶回失去的控球權。籃球就是這樣的活動，一時的失利不代表宣告了失敗，只要努力不懈，自可取得生機。

樹靈走到三分線外，沒有神力和其他能力的幫助，祂體能無異於正常人類，再無把握可以百分百射進三分球，所以他沒有一走出三分線就馬上投籃。在三分球還是兩分球皆視作一分的比賽中，兩分球絕對是比較划算，而且成功率更高。為了確保勝利，樹靈放棄了三分球，運動攻向籃底。

樹靈沒有半分遲疑，在他的眼中只剩下籃框和文煌。

文煌張開雙手，身體微躬兼把重心壓下，擋在距離樹靈兩、三個身位外。他絕對不會讓樹靈通過，保留一定的距離就是為了跟上對方的行動，免得因一時疏忽而陷入絕境。

球正在拍動，二人劍拔弩張卻未敢妄動。

場外，阿森筆直的站著，對於朋友的生死一戰，他無法幫助，只好作為觀眾以雙眼見證比賽的結果。

樹靈動了，文煌隨之而動。

樹靈欺身壓向文煌，文煌後腳往後拉，保持進攻皆宜的距離，另外以手攔著樹靈，免得祂乘虛而入。樹靈突擊失敗，不再與文煌糾纏，混亂間祂往後跳起，在三分線外投籃。

球剛脫手，樹靈一碰到地下就扭過文煌，朝籃架跑去。

文煌反應慢了半拍，速度卻不比樹靈弱，跟樹靈一起跑向籃架。

球在半空飛過，朝著籃框落下。

要是球進了，樹靈便是佔盡先機；要是球不進，就要靠籃板球來一分勝負。

看來不論進與不進，樹靈也佔著一定優勢。

「嘭！」

球撞向籃框，飛彈往一旁。

樹靈右手伸直，用力躍起；文煌往後多踏半步，沉身猛蹬。

球往下墜，人往上躍。

先一步跳起的樹靈，右手確確實實的拍中了籃球，然而後起的文煌也在相若時間觸及籃球。文煌雙手一抱，把球抱向懷中，礙於姿勢所限而單手搶板的樹靈，不能阻止文煌。

文煌抱球落地，立刻運球往三分線外。

樹靈從後追趕，不過祂沒有追得太近，免得文煌突然轉身擺脫。

文煌右腳觸及三分線，立刻回首衝向籃板。樹靈早已追在文煌背後，文煌一轉身便跟樹靈碰個正著，在文煌轉身一刻樹靈一手撈向籃球，文煌人往側擺，閃過樹靈的抄截，接著繼續奔跑，朝著籃球衝去。

雙方實力相近，以致比賽陷入膠著局面。

你攻，我守，控球權不斷易主，卻未有人成功取得一分。

攻守輪轉持續了五分鐘，時間不算長，然而要在五分鐘內一直劇烈交戰，會對身體帶來難以測量的消耗。

戰況一轉，又是文煌的進攻。

文煌和樹靈已汗流浹背，體力消耗極大，身體不斷索求更多的氧氣，為了提供所需消耗，只好不斷的喘氣。

在雙方拼命交鋒的戰場上，終於出現了一絲改變，迎來了第一個入球。

文煌在三分線外投籃，樹靈見狀立刻跑向籃底，可惜文煌力有不繼，籃球才剛投出後便往下掉去。

文煌看著球下沉，心同樣一起下沉。

「弊啦依次！」文煌拔腿就跑，趕去搶截。

一切都已經太遲，按照普通半場比賽規則，接住三分線外射來的「大針(Air Ball)」是可以馬上投籃而不需要出圈。

樹靈在籃底禁區內接住了籃球，隨即起手。

「嗖！」

0:1

文煌仆倒在地，大字型的臥著，「可惡……」

想起在等待他搶回半邊靈魂的弟弟，文煌心如刀割。

文煌咬緊牙關，只不過進了一球，比賽仍未結束，根本就沒有時間讓他悲痛。

文煌大吸一口氣，爬了起身，長時間的缺氧運動使體內充斥大量教人酸痛難耐的乳酸，他知道不單止自己，連樹靈都一樣承受著乳酸的影響。接下來的比賽就是比併雙方的戰意，那一方戰意稍弱自會落敗。

樹靈開局把球傳出，文煌接球回傳，展開搶攻。

樹靈帶球跑向右邊，文煌隨後趕上並在三分線內封死樹靈的去路，誓要把樹靈阻隔在三分圈外。

文煌的用意很明顯，既然他和樹靈同樣消耗了大量體力，樹靈也難以在三分線外投球得分，要是樹靈被迫出手，很有可能會再上演剛才文煌失分的情況。

此事樹靈自也知曉，既然如此，按照常理祂應該會尋求突破點殺入圈內，再以上籃或中距離投籃得分。

不過，祂沒有這樣做。

樹靈稍為後退一步，好像想引出文煌，文煌沒有上當，仍死守線內，樹靈見狀，隨即握球起手，跳起投籃。

在距離上文煌來不及攔截，不過樹靈所站位置也不是可輕易投入的距離。文煌心臟劇烈的跳動，他心中不斷祈求，這一球千萬要落空。

球劃出不太高的拋物線，看來球會射失，但不至於Air。

文煌滿心歡喜的跑向籃架，走到半途，卻如石像般硬化，釘在地上不再移動。

球彈在框上再反彈向籃板，接著回撞去籃框，在框邊轉個不停。球慢慢失去動力，準備要往下滑去了，向內，樹靈得分，向外，文煌得球。

籃球終歸落下，球的餘勢使它在地上彈動。

樹靈拾起籃球，走回三分線外。

0:2

文煌流下一滴冷汗，呼吸漸變急速。弟弟的樣子在腦海中閃現，難道真的無法救回弟弟？不，弟弟為了自己而犧牲，他是不可能以弟弟的性命作為代價而活下去。

文煌用力連環拍向臉頰，把雙頰拍得通紅，「比賽未完！」

仲有無

Q

兩粒姐

屌你 box out呀仆街 輸哂d籃板

咁都係到見到你

紅q都係子爭粉

叫樂仔代打ok?

幾時再出聯合英雄陣線
想睇打其他三千世界既外星人

仲有墨巴

樓主，想問吓實體書裡面嘅Secret Chapter，係咪兩登裡面都冇貼過，係書裡面獨家嘅故？

所有亂之章只會用該出現方法出現
即係喺書出只會喺書出、某啲活動送就只會送。

做VIP

有冇買咗書嘅巴打可以話我知，要幾耐本書至到手？ 毒癮已深，好想追故

有咩活動

1001可以有特別章節睇

修真少女大戰單春

求快

070 執念逆轉

輪到樹靈進攻。

文煌比起之前還要進取，他心底的執念使他忘卻身體的疼痛，甚至超越體能的極限，以緊迫而有效的攔截方式死死封住樹靈去路。面對文煌的緊密攻勢，樹靈快透不過氣來。

就算樹靈想偷偷喘息，對方死命逼迫，他也只得奉陪。

樹靈的兩分優勢是來自先打亂文煌部署，以致文煌出現多番錯誤，藉此操控比賽的節奏。可是，文煌不顧體力的發狂猛攻，反令樹靈的打算出現變卦。

比賽陷入一個有趣的局面，樹靈恃著兩分優勢，明顯未盡全力；文煌自知落後，又立下決心要救回弟弟，戰意更濃。此消彼長的情況下，文煌雖尚未破蛋，但氣勢竟然還要穩穩的壓過樹靈。

樹靈被壓在線外，距離太遠投不了球，想要突破又擺脫不了文煌。在樹靈不知所措時，文煌看準了樹靈的拍球節奏，在手拍籃球 ，球往下墜繼而觸地反彈一刻，以雷霆萬鈞之勢刺出右手，成功抄截。

文煌本來就站在較接近三分線的位置，他不過一個轉身就可在無人攔截情況下奔向籃架。

樹靈心知不妙，立刻追上，他死命的狂跑，跟文煌的距離卻一直拉開。

樹靈看著文煌的背影，竟生出無法擊敗此人的念頭。

不，他本為叱咤風雲的七大魔王之一，斷不可能敗於尋常人類手上！！

文煌心境平靜得有如鏡湖，用毫無半分浪費的動作上籃，簡潔而有效。

球感很好，就算球未離手，文煌都知道球是會射進。

事實如文煌所想，籃球準確無誤的穿過籃框，刷過籃網，發出清脆的刷籃聲。

1:2

「好！」文煌握拳道。

文煌已重掌節奏，從旁人看來，他身上彷彿纏上一股淡然浩氣，連外人都能感受到那堅如磐石的意志。

樹靈知道賽事已出現了變卦，眼神卻沒有浮現任何遲疑，再大的風浪祂都遇過，更何況目前還有一球優勢，怎可能動搖到祂的爭勝之心？

文煌在三分線外站著，瞪著榭靈，「你點解要咁做？」

樹靈輕皺眉毛，「甚麼？」

「點解要偷襲我？」

「哼，我只不過是取回屬於我的東西。」

文煌呼一口氣，「係咩？不過嗰半邊靈魂係屬於我嘅嘢！」

文煌用力擲球，球去勢極急，而且明顯是針對樹靈的面門擲出，樹靈頓舉雙手接球，險些被球擊中。

樹靈把籃球抱回腹前，問：「怎樣？你怒了？」

「無錯，只要見到你個樣我就好嬲！！！」文煌猙獰的說。

「很好。」樹靈單手擲球，同樣是瞄準文煌的面門擲出。

文煌嘴角上揚，好像早就預計到樹靈會這樣做。

文煌重心急降，右手提起，精妙的抬手使籃球看似被他的掌心吸去。

球擊在文煌掌心，發出響亮的拍擊聲，同一時間，樹靈已疾走過來，一手抓向文煌手中的籃球。面對樹靈急攻，文煌右手下拖，把球先抱回肚外，接著後腳一撐，人如怒箭衝向樹靈。樹靈稍作收步，仔細觀察文煌身體各處的動靜，以此推測文煌的打算。文煌輕微往右邊側去，如此細微的舉動已看在樹靈眼裡，樹靈重心移左，手先身體一步抄向籃球。

文煌確實往右壓身而去，不過手中的籃球卻朝左邊拍出，文煌惟恐球速不夠快，還要再加力度，把球從樹靈的左邊身全力拍出。樹靈已跟著文煌的人走去，跟籃球剛好成相反方向，就算他伸盡右手也碰不了籃球，眼白白看著籃球在身旁彈去。

看見樹靈被籃球引開注意力，文煌立刻加速，越過了樹靈的防線，再以S形步法衝向籃球，成功接住了球並繼續拍動，向籃架跑去。

樹靈轉身急追，奈何二人在體能上分別不大，而文煌又毫無保留的疾走，樹靈根本不可能追上。

2:2

幾經辛苦，文煌追平了比數。

文煌拿起籃球，走出三分線。

文煌的胸不斷起伏，儘管他憑著滿腔熱血馳騁於戰場，成功拉平了戰局，可是無限制的使用體力仍舊會對身體帶來沉重負擔。

還要多取八分方能結束比賽，文煌要是繼續不要命的用盡全力，恐怕連完成比賽也不能做到，更別說要取得勝利。

有些事不是你願意犧牲所有就必然可以做到，世間上很多無形的限制，在束縛著眾生，俗話說：人生不如意事十常八九。

汗滴答落下，在地上聚成水灘，文煌的視線邊緣開始化開，口唇乾得裂開，喉嚨活像被猛火燃燒，哪怕是呼吸也會令胸部赤痛。

「文煌，要唔要出嚟飲啖水？」阿森在場外大喊，他手中拿著一個木筒，是用旁邊折斷的樹木弄出來的器皿，再用它盛了點冷涼的湖水。

文煌想了想，舉手道：「暫停比賽。」

先生隨即說：「比賽暫停一分鐘。」

文煌放下籃球走出場區，接過阿森手中的水。

樹靈走過去莉莉斯那邊，莉莉斯馬上幫祂抹去汗水，再為祂按摩手腳，好讓乳酸能夠快一點消散。

「莉莉斯，提醒你一句，千萬別打算以神力幫助祂回復體力。」先生呼喊。

莉莉斯狠瞪先生，「知道了，別吵！」

被莉莉斯狠狠的叫罵，先生仍可掛著人禽無害的微笑。

阿森跟文煌說：「我幫唔到你啲乜，只可以係場外幫你打氣……」

文煌拍拍阿森的肩膀，「多謝你。」

「你要加油。」

「我會。」

眨眼間，一分鐘時間已過，他們再次回到場區。

一分鐘的休息時間，使文煌能夠暫時回過氣來，沒有再喘氣得那麼誇張，不過體力仍未回復。

文煌傳球，樹靈回傳，比賽又再展開。

樹靈防守得有點保守，有意無意間只封阻了文煌的前進，不讓他進入三分線內，雖然偶爾會進行試探的偷球，不過顯然防守得很被動。文煌同樣進行多番試探，可惜還未找到缺口突破，只好留在三分線外來回跑動，慢慢消耗樹靈的體力。

樹靈的節奏越來越快，除了防守之外更出現了突兀而急速的抄截攻勢，好幾次差點就要偷到籃球。面對樹靈漸趨積極的進攻，文煌不敢鬆懈，在運球同時保持距離。身處三分線外，文煌沒有信心可以一球射入，可是要是繼續這樣拖拖拉拉，他的體力消耗會比樹靈來得大，要勝出比賽，就要進行大膽的進攻。

文煌突然止步，躍起投籃。樹靈沒有進行封阻，更隨即轉身跑向籃架。球脫手飛去，文煌跟著樹靈一起奔向籃架，他們都知道這一球應該不會射進。

文煌明知射不進球也要投籃，就是為了打破僵局。

接下來是籃板球之爭！

又完-.-?

每日兩分，我估最後比數10:9，最快一個禮拜打完

由高登講到去連登都仲未有得睇

one on one打成個鐘

我估打到一半 先生會幫比返力量佢地

邊有一個鐘呀

打成日 每日都好期待想知結局是如何

要打一星期嘅波

今次係阿根廷妖刀馬努

烏山明子爭

加埋起手前回憶情節
2046都打唔完場波

足球小將個波由龍門飛去中場都兩三集啦

邊會咁長

籃波個場細啲

學埋晒足球小將果d一個攻勢+回憶=一集

其實想二千連標點點？

文煌進攻，失敗。

樹靈反攻，投球，球穿網而入。

2:3

文煌拾球再攻，幾經辛苦追平。

3:3

樹靈直接在三分線投籃。

3:4

文煌照辦煮碗失敗。

樹靈回擊。

3:5

咁樣？_？

三十分鐘後——

20:19

文煌勝出。

好似係咁

開始。

結束。

文煌勝。

咁會唔會再好啲

有文

帶波都三集啦

你返去打文吧啦

開始，

結束。

—全卷完—

憤怒好悶 無左單春九域先生個鐘吸引力

講吓only
嗜血者+九域+先生都等慣咗
當然有加速最happy啦

你呢？ 笑

你有種去旺角
扮個啲fb訪問
叫人幫手like and share佢facebook
每100個人就會多一更架啦
香港有800萬人
有十分一人肯like就有好多加更架啦

笑咗

071 最後的比賽，最後的投籃

球一直飛去，依照物理定律，它去到最高點後，自然會開始落下。

樹靈已跑到籃底，文煌同時趕及，他們並肩而立，已展開激烈的較勁。

球撞在框上，往上彈去，樹靈和文煌一同微蹲，同樣仰望框上籃球的動態。球在半空轉動，所有的動作在文煌和樹靈的眼中都變得緩慢。

跳起的時機決定了誰可奪得籃球，

先跳者雖可穩佔先機，卻會因滯空力不足而失球；
後跳者雖可看清局勢，卻可能因遲緩而失去機會。

二人起跳，是完美同步的起跳，他們都把握了最佳的時機躍起。他們一同出手，分別拍向籃球的兩邊，兩手一同夾擊著籃球，各不相讓。

在力量層面的比拚，他們沒有哪一方較為強勁，不過在著地之前，文煌強行運勁，一手把籃球拍走。

球往一旁彈出，文煌大步跑去撲救籃球。

文煌的一股丹田暗勁把籃球送走，籃球飛得很快，一個彈地就往場外飛去，最後觸球者是文煌，要是球飛出界外的話，文煌就會陷入被動局面。

樹靈沒有追去，一來祂的位置不利於追救，二來祂不認為文煌救得了這一球。

對，

球已在界外，文煌始終都追不到它。

……

地球另一邊。

程琛拿著清水，為佩兒拭刷臉頰。

「嗯……」佩兒張開眼。

「你醒嗱？」程琛問道。

佩兒甫清醒過來，腦海內便浮現出文煌身中長槍，浴血倒地的慘況。

「文煌……文煌！！」佩兒衝落床，稍一不慎一頭栽在地上。

佩兒頭快將撞到地上，程琛反應極快，一手就抱住佩兒的腰，再把她拉回床上，「唔好亂郁，你身體仲好虛弱！」

「文煌佢……文煌佢點呀？」佩兒哭著問道。

「文煌接受緊治療，你唔好咁激動先。」

「文煌無事㗎可？」佩兒用淚眼看著程琛。

程琛悄悄吸一口氣，慢慢的點頭。

佩兒哭得更慘，長槍透胸而過又怎可能沒有事？

事實上槍傷的確不至於重創文煌，倒反是樹靈竊取靈魂使文煌靈魂潰散，差點直接魂飛魄散。

佩兒一直活在暗無天日的D-Zone，文煌的出現無異於一位救世主，若非文煌等人擊倒肥權，佩兒至今仍是肥權的奴隸，活著只是為他洩慾。文煌不單止令她變回一個「人」，更不介意她已非黃花閨女，願意給她愛與被愛的權利，使她再次知道及珍惜活著的美好。

然而，失去文煌的世界已再無意義，生存彷佛已是折磨。

佩兒哭得崩潰，她伏在床上，哭不成聲。

看著佩兒的慘況，程珠不禁鼻頭一酸，環抱佩兒給她一點安慰，「唔好喊，文煌唔會有事。」

……

7:8

輪到文煌進攻。

他感到右腳的小腿拉得很緊，就連腳掌觸地都彷彿有一陣電流痛擊著他的神經。他不可以弓起腳，否則馬上就會小腿抽搐。

樹靈狀況也很糟糕，面對文煌充斥怒火的捨身急攻，能夠手持一分優勢，已是超乎預期的表現。取得優勢是需要代價，樹靈的代價是祂的右手。

對上一次攔截中，樹靈為了阻止文煌的中距離投籃，在危急之際舉手飛躍，用「篤魚蛋」方式以指尖刺向籃球，成功把籃球刺得偏離軌道。不過失去了一切神通的樹靈，只不過是一個普通的成年人類，祂手指承受不了碰撞的衝擊力而扭傷，加上指甲折斷，頓時血灑場上，指骨亦因扭傷而腫脹。

有云十指痛歸心，要是一般人恐怕早已離場止痛、療傷。雖然樹靈忍痛能力很高，但是受傷的食指和中指皆發不了力，右手已無法投籃。

文煌運球攻去，他仍然沒有留力，一來就加速突破。樹靈兩手伸開，隨著文煌的步法而挪動重心，下一秒左手就如靈蛇吐信，飛快的探向文煌手中籃球。文煌換手拍球，同時移往一旁兩步，算是躲開了樹靈的攻擊，不過速度卻因而下降，無法突破樹靈封鎖。

文煌後退幾步，直接在三分線外投籃。甫投出籃球，文煌已察覺球的軌道已經偏離，是不可能射入得分，既然如此，他索性直搗黃龍，從樹靈的左方奔去。

樹靈忍著右手的疼痛，壓向文煌那邊，把他盡量阻擋在籃下禁區外。

球撞框彈出，飛向罰球線那邊。

樹靈右手伸出，接住飛來的籃球，是痛徹心扉的接球。

幾滴鮮血滴在場上，更染到籃球上。

又來一次攻防逆轉，這樣的戲碼已在場上上演了不下百次。不過這一次有所不同，樹靈擺脫了文煌的追捕，在三分線外起跳。前臂、上臂、腋下，成了兩個毫無挑剔的九十度，右手雖引發撕碎心坎的痛楚，但樹靈的臉仍然平靜，繼續無視傷勢強行發力，看著籃框投出重要的一球。

球順著高高的拋物線飛去，活像劃出了一條肉眼可見的藍色橋樑，直達籃框之內。

7:9

想不到是樹靈最快到達了決勝分。

文煌的心跳得更快，快得要破開胸口彈出來一樣。

莉莉斯看到樹靈的入球，不禁在場外歡呼。

阿森倒吸一口涼氣，他是無神論者，不相信世間會有造物主，否則全能全善的神又怎會讓地球陷入黑暗的二十年？不過這一位無神論者去到這個關頭，竟會衷心的跟造物主禱告，希望神能夠幫助文煌，助他勝出比賽救回弟弟。

神，不是讓人願望成真的工具，某些時候，祂更愛讓世人瘋狂。

樹靈入球，按照規則是樹靈開局。

樹靈傳球，文煌回傳，完成開局條件的瞬間，樹靈用力躍起，已做好了投球準備。文煌知道不管這一球會否射入，只差一分便落敗的他，絕對沒有本錢可以讓樹靈投出任何一球。

樹靈比起先前的慣常投籃動作早了半秒出手，就是這半秒的空隙令到文煌預計失準，攔截落空。

文煌立刻回首看著飛舞中的籃球，以及費盡力氣的跑向籃架。

「嗖！」

球射進了，文煌絕望了。

7:10

落敗，文煌失去了救活弟弟的可能，他跪在地上，咬得牙關出血。

樹靈慶高采烈的跑出去抱緊莉莉斯，深吻著她。

先生沒有任何動靜，冷眼的看著球場上的眾生相。

竟然係樹靈

先生快啲秒殺樹靈同莉莉絲

程珠係邊個

你覺得好有趣？

bad end

題材問題，不過如果個個故都係寫到一式一樣，點解要寫第二個故？

可能我唔鐘意藍球啦，下個故用足球

咁就真係變左足球小將

爆冷 好想睇文煌點救返細佬 好緊湊

九域仲悶啦 睇個垃圾肛河硬帶主角光環

文煌爆發用自己實力攞番半邊靈魂

我估樹靈唔知邊個位犯左規 所以唔計呢分

文啊

你地燈到文煌輸咗

係咪文煌一輸嬲到仆街激發自己個一半靈魂
所以就雙生？

係場波太悶，悶到先生開 tablet 睇掌門人，睇到講左句：今次打和啦！Super！

幽默感

我出返去先

一早你就要出返去啦

加速

出返去打文啦

尾

未

𧶄

072 憤怒終結

「點解會咁……」文煌用力捶打地板，淚與血從眼角、嘴角滴落，在地上化開既鹹且腥的痕跡。

阿森跑過去跪下來，抓著文煌兩肩，「唔好絕望，雖然先生話會放佢兩個走，但係我哋唔需要咁做，為咗文浩就算拚埋條命都唔好比樹靈走甩！」

阿森活在絕望世界，卻沒因環境放棄希望，也是這份特質才令他一路走來，成就肉身成聖。

「無錯！」文煌凶神惡煞的說。

先生打了一個響指，兩道白色光華從文煌和樹靈體內飛出，再消散於天地，先前失去的神力、心之力、神階體質等等，都重回兩位身上。

重奪力量的文煌，完全不把莉莉斯和樹靈實力遠超於他一事放在心裡，馬上發動天下布武並驅使心之力覆蓋在體外，以全力姿態突襲向樹靈。阿森配合文煌的攻勢，後腳猛力一蹬，跟貼在文煌身後一起襲去。

莉莉斯黛眉微蹙，玉手稍提，在莉莉斯準備出手一刻，樹靈捉著她的手並搖頭。

「讓我來。」樹靈說。

文煌用粗壯的拳頭直取樹靈胸口，樹靈右手稍為做了幾個手訣，他們之間便有一棵高大古樹破土而出，分隔開他們。

巨樹是樹靈以神力發動術式所製造出來，就算是文煌也不可能在三兩招間把巨樹擊斷。

文煌突遇變故，背後肉翅立刻展開，廣大面積利用空氣阻力減速，再用肉翅調整滑行方向順利滑翔向右側，轉向後肉翅用力一扇，又再提速飛去。

阿森沒有肉翅減速，不過他距離大樹還有好幾個身位，已有足夠時間讓他左、右腳分別連續踏地，每一下觸地，腳板均會陷入地板半吋，若非接觸時間極短，他早就被慣性所絆倒。這套精妙又粗暴的減速動作，令阿森可在速度稍緩的情況下轉向。

繞過巨樹，映入眼簾的就是文煌看的仇人，滿腔怒火毀掉文煌尚餘的理智，就算他明知沒有足夠力量殺掉樹靈，仍不要命的撲上。

樹靈伸出食指，神力不斷集中在指尖，「何必尋死？」

「唔好咁多廢話！！我要殺死你搶返個靈魂！！！」

他不過是燈蛾撲火。

樹靈食指輕點，氣勢萬鈞的拳頭跟輕柔脆弱的指尖相碰，拳勢不單止被指尖化解，指尖餘勢更直接把文煌的整根胳膊震得骨頭盡碎。

文煌痛得臉容扭曲，雙眼反白。

後來的阿森一腳送往樹靈臉上，同時用左手纏住了文煌的腰，接著再加一腳蹬在樹靈胸上，利用反作用力帶著文煌暴退。

樹靈拍拍胸口，摸了摸臉頰，「兩隻蟲子，把握我還有僅餘容忍力的機會，還不速速退去？」

阿森怒瞪樹靈，然後放下文煌，問：「你隻手點？」

文煌滿臉汗珠，右手腫脹得比大腿還要粗，「碎晒……」

普通人整根手臂碎掉的話，除了截肢之外大概沒有其他治療方法，而神階生物面對同等程度的傷患，只要處理適宜損傷還是有方法可以復原。

面對不能擊倒的強敵，空有一腔熱血也是毫無用處。現實永遠都是殘酷，殘酷之處在於哪怕你有足夠執念、堅毅不屈的鬥志、永不懈怠的執行力，面對高牆也得妥協。

要擊倒高牆，需要的不是熱血，而是方法，遺憾的是有些高牆，是沒有方法可以解決。

文煌單手結印，他的右手頓是發出綠色和黃色的光芒，腫脹馬上消去大半，不過骨折還未修復。

「快把兩隻蟲子殺掉。」莉莉斯不屑的說。

樹靈用眼角望向先生，只見先生如同路人般站在一旁，既不參與，也不發言。

有跟先生打過交道的經驗，誰都知道先生絕對不是無聊人，除了無聊人外沒有人會關心與自己無關的事。那麼，先生跟商文煌之間一定有著很重要的關係。

樹靈想起了先生出現的原因，立刻明白了商文煌跟先生之間的關係。

「是你，」樹靈瞪著商文煌，「是你的存在使我不能和骸骨融合！！」

莉莉斯如夢初醒，「原來是他……不過不是因為他曾經擁有你的半邊靈魂，才有資格成為魔王嗎？既然他的半邊靈魂都已失去，按理應該再沒有成為魔王的資格。」

先生微笑不語。

「不需要理會箇中原因，哪怕是1%的可能都必須抹殺！」樹靈激起了濃濃的殺意。

商文煌哆嗦打過不停，「阿森你走先……」

阿森不是貪生怕死的人，否則打從一開始他就不會自告奮勇陪同文煌前來。

「要走一齊走。」阿森跟文煌並肩而立，「要死一齊死。」

文煌豁然開朗，能有阿森這種義氣兄弟，死又何足懼？

樹靈不識趣的發動攻擊，這一次祂再沒留手，心中只有殺念，任何阻礙計劃的因素都要除掉。

文煌二人正面面對樹靈凝實得具有實體的殺念，頓感全身壓著千斤巨石，想移個半步都做不到。樹靈右手虛抓，那把沾有金黃液體的長槍再次憑空出現。如石像佇立的二人，眼白白看著金光劃過。

就算文煌未被殺意束縛，樹靈的全力一擊他都不可能躲得了。

足以毀天滅地的一槍，朝著文煌的天靈蓋狠狠拍下。

要是這擊成功，不單止文煌要死，就連阿森都難逃厄運。

樹靈在攻擊同時，也在留意先生的動靜，槍身只差半米就要拍在文煌的腦門上，然而先生仍然沒有絲毫動搖。

「難道……」樹靈靈光一閃，猜出了先生的打算，「糟！我太衝動了！」

樹靈想要收手已經來不及，而祂最懼怕的事果然發生了。

整個世界突然靜止，那把長槍就止在文煌的額前，而樹靈本人則握著長槍飄浮在文煌身前。

「……發生乜嘢事？」文煌不解問道。

「命運。」先生說。

在靜止的世界中，除了文煌可以活動外，就只有先生。

先生慢慢走近文煌，「你是System選中的人。」

「咩嘢System？」

「很快你就會知道。」

「咁依家發生緊乜嘢事？」文煌指著前方懸在眼前的長槍。

「你馬上就會知道。」先生道。

先生真係好撚型 好想幫佢含

唔係唔可以直接干預嘅咩？先生可恥

先生好煩

無直接干預 不過企係隔離陰鳩你

又話馬上

先生=外掛

又係呢啲位停

最強花生友

先生有得預計事件嘅發生 佢可能一早知係咁先食花生 如果唔係叫遠吉殿嘅人收樹靈皮啦

七位歸位後

係先生明知如果樹靈出手殺文煌會迫到system干預？
所以根本好放心冇論點文煌都一定冇事

True，就算最後樹靈做憤怒都唔影響先生

先生最後個計劃應該係等2個陣營打生打死再漁人得利等家人可以脫離system, 所以邊個做都唔關佢事, 有人繼到位就得

其實無人繼位都無所謂，不過限於System制約佢先要回饋

文煌係system選中既新「憤怒」魔王？
btw好想快d睇徐丹青同梁去畫個條線

仲有先生係第一次滅世連鎖入面變成七階既過程

呢個真係有生之年系列

呢個真係5年內都未必有得睇

見到樹靈衰on9就爽左
btw係咪因為依家憤怒係融合左樹靈所以佢先會出巨樹黎打？

樹靈係上代憤怒
文煌因爲曾經接收過樹靈
所以有資格成為憤怒
而system選中埋佢
我有無理解錯？

明顯係先生想文煌成為憤怒喎，否則先生根本唔洗救文煌，同埋要樹靈同文煌打籃球。
表面唔影響先生，但係實際對先生自己個計劃都有影響，否則先生根本唔洗救對佢黎講只係蟻嘅生命，由得文煌比樹靈殺，之後樹靈歸位，佢一樣可以完全離開system

紅字 你指世界靜止？唔係先生做
綠字 想試下佢兩個能力，同測試面對絕境樹靈會唔會突破
金字 佢已經係咁做

紅字指再之前先生出面調停，收佢兩個能力比賽？先生想試樹靈，睇吓佢可唔可以改變不能融合骸骨命運

無話邊個合邊合，總之佢係樹靈，而身體入面靈魂100%係上世代憤怒組成

先生同佢條女拎左system咁多能量升神七
system其他生物升神會唔會難左 同 冇咁勁
e.g 第二世代既七宗罪 同 第一世代比 會唔會第一世代勁D??

總能量相約，原因遲啲解釋

因為conservation of energy?

學霸狼

會唔會係回饋嘅力量來源係system以外嘅世界？

System 最終一戰失去能量 ----> 先生
System外嘅世界能量減少作回饋 ----> system

System 0
先生 +
System外 -

鳩估

根本就係八卦

你走啦 system既事唔關你事架
返去GHU煮野食啦你

Redq我屌你老母

今日未必有文呀

今晚停

突然覺得system有主神既影子

除除入睡

你啲百鬼夜行點

焦面鬼王屈人機

異能 修真 無間 魔法 科技 役使 武林 幽冥
佛國 九個域

點解得佛國域咁specific 用佛去命名
唔係叫信仰域 宗教域

另外 如來 觀音 果類佛 既信仰之力係咪多過其他神 畢竟始動次元入面有一個域係專門修佛法

觀音好似係唔算佛

呢家仲有冇得訂書

應該無啦，已經印好咗我星期日簽晒佢就會寄。

如果前幾日先落單俾錢 今日先影張入數紙俾佢 咁有冇架

Oh shitttttt我唔記得咗訂啊屌

電郵問佢info@paperize.hk

觀音係菩薩

因為佛理乃世界真理體現，故有一個域界以佛作為力量體系

信仰之力多寡要睇信徒人數同埋信徒實力，有啲神好少信徒，不過個個信徒都好強大咁佢仲勁。btw，佛國域嘅神係幾出名，出名自然勁。

本質算係，不過當中有一個機制

我早幾日訂咗喎
係咪要等下一水？

文阿 子爭

仲有得訂 啱啱即刻俾咗錢訂！

要問問對面，我問吓先

有子爭巴嘅簽名係書入面定點

直頭有個子爭巴係入面

日日瘋狂睇佢出文

pish

我是來求文的

一打開有張大頭相都幾過癮

今晚好似無

又停？

可能之前同我地鬥氣比樹靈贏而家唔知點作好

掟個西瓜落海搵下靈感

有就正 射落佢塊面

我信你唔會爛尾嫁
單春開始追到宜家啦

子爭係facebook 話咗ot 嘛

073 此乃因果

在靜止的世界裡文煌身陷迷惘，不單止樹靈等人，就連天上雲朵、被風壓得彎腰的疏落草坪也被凍結起來，一動不動，就連人靈的記憶都解釋不了眼前異象。

看似時間被強行停止，事實上時間只是人類用以計算「生命流動」的客觀準則，並非實實在在存在的東西，甚至可以說一句——這個世界根本沒有時間。所以這個次元並不是被凍結了時間，而是所有的「粒子運動」都被神秘的力量壓制著，只有商文煌和先生二人能夠幸免。

先生不知從何處拿出一杯茶，自顧自的喝起茶來。茶香撲鼻，連空氣都停止流動的世界，那絲絲茶香竟仍可飄散，飄散到文煌的鼻腔裡。

茶香撲鼻，文煌目不轉睛的看著茶杯，想不通為何茶香不受凍結影響。

先生看看文煌，再望向手中茶杯，「要喝嗎？」

「唔使客氣……不過我應該要做啲咩？」

先生搖頭道：「不用，甚麼都不用做。」

「哦……」文煌感到有點不知所措。

文煌先走到一旁，免得靜止情況突然消失，然後被樹靈的長槍劈個正著。他拍拍阿森的臉龐，確定阿森沒有任何反應，只好先抱起他移到遠處，免被樹靈的攻擊波及。

在文煌放下阿森的剎那，突然發覺身體動不了，連帶所有感覺都一併消失，只有思想繼續運行。

先生收好茶杯，合指一算，「嗯……即管多待一會。」

在文煌失去自主權後，視線起了變化，眼內景物如夏日中的冰塊，正在急速溶化。

文煌感到恐懼，恐懼源自身體失控和澄明意識之間的不協調感，以及四周環境出現的劇變。轉眼間，視野已化成一片藍藍綠綠的流體，所視之物連同先生在內也融入了藍綠之中，接著流體往下流動，頃刻間只剩下萬物皆空的黑暗。

文煌很想大喊呼救，可惜除了思想之外，他連閉上眼睛都做不到，被強迫看著異象發展。在漆黑的世界內，忽然飄起了不少細如塵埃的光點，一股無形的引力牽引著光點朝著一點聚攏。朝著相同方向飛去的光塵，如天上銀河般閃耀，在純粹的黑暗中交織出透人心弦的光帶，不過文煌已無心情欣賞眼前美景，他只是在想著如何可以奪回身體的控制權，如何可以離開如此怪異的地方。

光塵聚成一個光球，如拳頭大小的光球繼續吸扯周遭的光塵。引力層層遞進，本以緩慢流速飄向光球的無數光塵開始不斷加速，甚至快得化為一條條光束，暴射向光球所在。漆黑的空間已被光束佔據，刺眼的光芒讓不能閉眼的文煌難受至極，淚水流過不停。

直至光球脹大到一米直徑左右，終於吸收了所有光塵。

文煌眼睛生痛，很想眨眼卻做不到，心裡如被萬蟻纏行，心癢難當。

光球本跟文煌有百多米左右距離，它突然飛快衝向文煌身前，只留下不足五厘米的虛位。

強光照目，文煌更為難受。

「好辛苦……咦？我講得返嘢？」

文煌可以說話，更可以活動，他立刻用手擋在眼前，免得眼睛受罪。

文煌不管光球轉身就跑，反正四周都是黑暗的世界，隨意挑了一個方向就全速奔去。就在他才跑開幾步，光球便隨之而動，死死的跟著文煌不放。文煌感覺到背後的古怪，頓提速疾走，誓要擺脫光球，奈何光球速度實在驚人，竟可一直保持著五厘米距離死纏文煌。

文煌收步急停，回首看著光球，「點解你要跟住我？」

光球不是生物，更不是人類，自然不可回話。

文煌無奈地從指隙看著光球，原來在黑暗中見到光明並不一定是希望，也可能是煩惱。他回首張望四周的黑暗，盤膝坐下。在沒有盡頭的空間內，既沒有發現任何出口，也感應不到其他生物的氣息，還是不要擅自走動，免得白白浪費體力。

看著眼前的光球，文煌忽然很想觸碰它，他清楚知道這種衝動並不是自主產生，而是背後有一隻無形巨手正在抓著他的意識，強迫他去觸碰光球。文煌不喜歡被操控的感覺，雖然他很想去觸碰光球，不過偏偏就不碰它。

那隻無形巨手好像加強了影響力，文煌單是想阻止「去觸碰它」的念頭已弄得滿額汗水，他知道無止境地壓抑念頭也無補於事，面對困局便試試跟隨他人的意願去做，或許會找到出路。

文煌站起來伸出右手，用食指輕點光球。在指尖和光球觸碰剎那，手指如像水綿般肆意吸收光球，光球火速收縮，連文煌本人也阻止不到光球的湧入，一種古老而莊嚴的力量頓時充斥全身，力量越來越大，長此下去力量會反客為主，進佔他的身體。

不行，他不可以讓光球為所欲為。

文煌立刻催谷心之力和神力，抵抗著能量的入侵。面對這股力量，站於力量層面最高層的心之力和神力竟然毫無用武之功，連丁點能量都不能阻撓。

文煌心急了，他發覺直接觸碰光球的右手已不受控制，而且那種被奪去控制的感覺還在一直漫延。

右手、胸口、雙腳、左手、頸、頭……腦袋！！

所有所有都已被光球所操控，身為主人的文煌感到靈魂被推出體外，一直往九霄雲外飛去！！

靈魂很輕，輕得沒有重量。

靈魂在飛，飛到九重天外。

沒有空間、時間概念的地方，文煌立刻迷失。他到底是誰，為何身處這地，一切一切都彷彿變得不重要。

就在此時，一段段資訊不斷滲入他的靈魂深處，就像打印機一樣把那海量知識刻印在他的靈魂，變成他身體的一部份。

System、三千世界意識、平衡、七宗罪、七美德、伊甸園……一段段零碎又完整的知識，一直在填充著文煌的靈魂……

回到現實世界，先生坐在一張突然出現的木椅上，看著一份不是這個次元的報紙。

先生提起左手，看看手錶，「時間差不多了，不快點完成這邊的事，那邊的事會趕不及呢……真辛苦，幸好這種將近完成，再弄完那邊便完成所有回饋。」

突然文煌的肩膀稍為動了，而凍結的世界亦再次運轉，那停在半空的長槍劈落在空無一人的地上，整座山都受不了長槍之威，頓成韲粉。

大結局咗喇？

啫係文煌唔再係文煌變左憤怒？

今晚會唔會再出？

文煌應該依然係文煌，就好似單春咁講「我係徐丹青！唔係亞巴頓！」

會，出街飲個茶再打

未啦，結果會 0xx YYY（大結局）

好好睇

多謝

好睇

咁文煌係咪一塊碎片都冇？
全部係樹靈度？

似神域

即係依家樹靈又係憤怒 文煌又係憤怒？

樹靈唔再係，由文煌代替？

Come on

留名 睇過九域爭霸同嗜血者 係咪等主要角色出齊先開世界大戰

有冇得send返俾佢

074 我是憤怒

「嘭！！」

不過一槍拍下，腳下高山就從地球上永遠消失！！

掀起的灰塵把四周弄成灰黃一片，塵土四溢，使天地都染上土黃。

樹靈立於半空，看著下方的廢墟。

「他沒有死。」樹靈說。

莉莉斯神情變得凝重，「他……」

一個身影從灰塵中飛出來，那人背上肉翅一拍，便提升到過百呎高空上。

「無事呀嘛？」文煌問道。

商文煌單手抱著阿森。

阿森說：「無事……唔該晒你。」

商文煌說：「依度好危險，你先入去我嘅神域。」

「神域？」

「唔好反抗。」商文煌意念一動，阿森就消失在他手中。

樹靈嘴巴顫動的說：「是……神域？」

商文煌點頭。

「你……」

「我。」

「你是……？」

「我係，」商文煌指著樹靈，「所以你要留低你條命。」

「為何！？明明骸骨還在我這裡！！！」樹靈激動的拍胸大喊。

先生如鬼魅般出現在天上，「骸骨不代表一切。」

「胡說！！」樹靈咆哮，「所有魔王都是依靠骸骨歸位！！」

先生伸出食指擺動，「NoNoNo……骸骨不是絕對，只是一種儀式，回想當初，你等從混沌中誕生時又有甚麼骸骨給你們依附？不過是儀式啊！」

「不……不會的！我是魔王！我是憤怒！！」樹靈抓狂的說。

莉莉斯抓著樹靈的手，「我們先逃，當年廖遠吉可以由人類成神，更衝破了System的限制，我們也可以！」

樹靈倒吸一口氣，讓沸騰的心境稍為冷卻，「對。」

商文煌皺起眉，「聽唔到我講？你要留低條命。」

「哼，休想！」說罷，樹靈就帶著莉莉斯朝著天上遠遁。

商文煌右手張開，道：「神域降臨。」

空間出現異變，四周的環境隨著文煌的意志出現變化，由灰塵密布的D-Zone搖身一變成為四周皆為火山的恐怖世界。

「著。」商文煌吐出一字，樹靈和莉莉斯就被凍結在半空。

商文煌瞬現在樹靈身前，「本來你大可以嬴咗場波就走，可惜你無咁做。」

樹靈瞪著文煌。

「一切皆是命，半點不由人，你注定要死，就要死。」商文煌右手成手刀狀。

莉莉斯哭著說：「不，不要殺死他，我求求你不要殺死他！」

就算商文煌已取得了「神明五階」的實力，莉莉斯的說話竟仍可牽動著文煌的心靈，那種熟悉的感覺，彷彿他們早就相識，甚至……

文煌心底一軟，莉莉斯乘機雙手張開，「神國降臨！！」

在火山之中，圍繞他們的區域忽然鳴起陣陣鳥語，花香撲鼻而來，一個古雅的花園出現在死氣沉沉的火山之間。

商文煌看著下方整片的花草樹木，「係伊甸園……」

伊甸園——System身處的地方，也是人類起源之地。

莉莉斯咬牙道：「放他走，否則我跟你來個魚死網破！」

「睇嚟你有啲高估自己。」商文煌一拳揮出，也不用跟她直接接觸，單是風壓已把莉莉斯擊退到公里之外。

莉莉斯憑藉強橫神體，以及商文煌手下留情，才得以沒有受到重傷。

文煌拳勢已老，樹靈把握機會揮槍突刺，猛刺文煌胸前。商文煌兩指夾出，在槍尖刺入胸前一刻夾住槍桿。商文煌輕描淡寫的一夾，竟令實力跟神明三階相約的樹靈無法抽回長槍。

「唔好怪我，要怪就怪你生不逢時。」

樹靈兩眼布滿血絲，「廢物！！說甚麼一切皆是命……那麼你是要甘心受System操控嗎！？」

「甘與不甘又有咩嘢分別？」文煌一手刺出，刺穿了樹靈的胸口。

莉莉斯發狂的飛來。

商文煌吐出一字，「著。」

莉莉斯再次被凍結在那邊。

「係我神域入面，我就係主宰。」商文煌的字裡行間，滲出骨子裡的傲氣。

樹靈吐出一口血箭，撥灑在文煌的臉上。

「我不甘心……」

文煌拔出右手，樹靈傷口血如泉湧，氣息萎靡。

文煌看著掌心的那片金光，「我已經拎返半邊靈魂。」

樹靈雙眼反白，朝地上墮去。

莉莉斯強行破開控制，朝下方急衝，在危急關頭抱住樹靈破開空間，消失於這個世界。

文煌嘆了口氣，左手一撒收回神域，同時把樹靈留下的長槍收入神域。

先生迎上，道：「你已取回半邊靈魂，以你現在的能力，要救回弟弟輕而易舉。」

「嗯。」文煌冷冷的說。

先生微笑道：「那麼我要走了。」

「隨便。」

見證了「憤怒」歸位，先生打了一個響指，人就消失不見。

文煌站在半空，良久，他才飛回地球另一邊。

……

文煌回到醫療室，立刻抽出自己半邊靈魂。當半邊靈魂離開身體後，文煌隨即眼冒金星，險些兒昏倒過去，他馬上吞噬掌中從樹靈那處奪回的半邊靈魂，隨即又引來一次心靈衝擊。

源自靈魂的撕裂教文煌喉頭一甜，差點吐出一口逆血。

「唔得！唔可以功虧一簣！」文煌心想。

商文煌抑制著喉嚨內的騷動，一股氣嚥下逆血，再承受融合靈魂所帶來的衝擊。在這個重要關頭，他務必要先完成自身的靈魂融合，否則不單止文浩，就連他也得死。

他體內僅餘的半壁靈魂跟奪回來的半份靈魂開始融合，基於兩邊靈魂本來就是屬於商文煌的「完整靈魂」，所以融合過程沒有太大問題，除了剛開始時出現的不適，過程順風順水，可說是水到渠成。

完成融合，當然要馬上把手上金光融合到文浩體內，這也是文煌重奪靈魂的目的。

商文煌右手一托，商文浩便飄浮起來，接著前者左掌一推，印在後者胸上。金光融入，文浩表情變得痛苦，文煌立刻運用神力，藉此護住文浩的心脈。同樣道理，這半邊靈魂本來就是商文浩的東西，捱過了開頭階段，立刻進入佳境，不消一刻就完成融合。

商文煌把弟弟安放在另一間房的床上，接著留守在他身旁。

現在文浩已無大礙，再過一段時間自可清醒過來。

文煌突然想起了阿森被留在神域之內，馬上把他放出來。文煌右手往身旁一指，意念一動，阿森就在那處出現。

「咦？依度係醫院？樹靈同莉莉斯呢？」阿森問道。

文煌說：「佢哋已經走晒，唔再喺依個世界。」

阿森不太理解「不在這個世界」的意思，不過看見床上的文浩已回復生氣，就知道文煌已成功搶回靈魂。

「我幫你睇住文浩，你去見下佩兒。」阿森說。

文煌站起了，「係喎，佩兒……好，依度就交畀你。」

語畢，文煌奪門而出，跑向佩兒的房間。

第二世代終戰？七罪出晒（唔計傲慢，因為無獨立故）先會出

個名

書問題可以去paperize fb page inbox佢哋問

狂呼我是憤怒

唔捨得個故完
因為唔知子爭下次出故係幾時

樹靈（憤怒）對人靈（文煌）（憤怒）既怨恨深到唔識形容

分分鐘可燒死你

仲未解到點解佢兩個係雙生兒魔王

文浩個靈魂係文煌身上個時，文煌成為左憤怒魔王，魔王既能力綁定左係佢地兩個混合既靈魂上面，令到文煌同文浩各擁有一半憤怒魔王既靈魂，所以成為雙生兒魔王？
利申鳩估

一直想問神域同神國有咩分別
一路以為只得神國降臨

大細

會唔會一個神域包到幾個神國？

應該係，地域大過國家

咁九域係咪姐係九個神域？

神域係內在

AI

讀完書後，半工讀寫故好辛苦

個故完左啦？

#623

我估會係樹靈度拎埋個5塊碎片 之後拎埋把槍

係，多謝曬回答

當繼承稱號嗰下就直接神五？

係囉 之前除單青繼承色欲都重係半神，上左神都係神三，憤怒直接神5

錯咗 可以重睇
肉身成聖嗰集係神一 跟住外傳煉化完遺骸繼承咗係直接神五
實力直逼神三=/=神三 一定要神魂神二神識神三

有冇魔王係唔想滅世連鎖

當初又係邊個發現滅世連鎖哩個方法吸能量

各得一半魔王靈魂會唔會廢啲？

完成儀式馬上神五

唔劇透，有

當初係……第一世代講

你單純計位階？只要拎到稱號就一樣

三個問題
1. 莉莉斯點可能破開神域控制？當初江河用盡心之力神力都破唔開標童限制。如果你話江河無神國咁講得通，但莉莉斯都無神域 點破開神域限制？

2. 點解文煌可以隨便神域降臨而唔遭到次元排斥？雖然呢個係特別次元

3. 文煌咁快建構左自己既神國神域？

1: 莉莉斯係文煌心軟時候用咗神國，所以神域對佢嘅控制消失。神國同神域性質係一樣，只係威力同大小不同，不過係重疊位置係可以互相抵消，所以伊甸園只係一個小區域，而憤怒神域係一望無際嘅火山。

2: 原居民，至於莉莉斯點解無事，因為莉莉斯係用神國降臨係神域入面

3: 繼承憤怒

單春咁辛苦先神五
佢就全自動波咁濟
公平咩

上一世辛苦過你見唔到啫

就咁睇文煌唔多似想發動滅世連鎖
btw
有魔王唔想滅世 咁有冇天使想滅世

憤怒都唔似壞人既

天使班撚樣好似唔燒到埋身都唔會理

其實燒唔到埋身

so far無

懷唔懷睇觀點與角度

天庭撐滅世
孫悟空救世
係咪又要大鬧天宮

老老實實睇牌面唔覺得江河會贏

但我估𧶄係會寫肛河贏

唔介意救世贏，但肛河必須死

雖然邊面贏都好

D能量都係歸先生幫條女超脫

喂，未出故唔好當真

最初有完整靈魂嘅樹靈係咪原憤怒嘅意識黎 定都係樹靈

會唔會寫埋七美德

路西法?

樹靈1/2 + 憤怒1/2 = 原樹靈（咩都唔知）

樹靈憤怒1/2 + 文煌憤怒1/2 = 樹靈（憤怒意識）

不過都係樹靈作基礎，再附加前憤怒記憶

無特別故事，自出現一直幫system做事

神六嘅沙利葉同神五嘅魔王們能力上有咩差異

第一世代終戰講

咁樹靈本身另外嗰1/2靈魂會去咗邊
別西卜same question

本身1／2已被吞噬，消失

肛河咁廢 就睇個人嘅霸氣 都輸左比打籃球嘅教宗啦

今晚有無話幾點左右出

咁有冇魔王或者其他天使都係神六

LM

九域定唔知邊度有寫沙利葉係已知唯一神七 路西法係唯一神六 雖然唔知點解嗜血寫嘉怡係神七 因為唔係已知？

等收書等得好苦

嘉怡同遠吉殿啲人另外計算

075 世界末日（大結局）

這幾天，文煌一直掛心弟弟的情況，忘記身後有一個女人默默守候。

心裡泛起佩兒的樣貌，那道倩影隨即充斥在心湖，想起過往點滴，文煌不期然感到甜蜜。他疾走而去，感應到佩兒的氣息所在，不過眨眼功夫就跑到那處。

「佩兒！」文煌推門大喊。

佩兒聞聲，從床上彈了起來，「文煌……真係你！？」

朝思暮想的人完整無缺的在眼前出現，佩兒立刻破涕而笑，朝著文煌奔去。

「文煌！！」佩兒用她的虛弱身體，盡力抱緊文煌，深怕只要稍一鬆手，愛人就會從眼前消失。

文煌單手環抱佩兒，用手輕拍佩兒的後枕，「對唔住，要你咁擔心。」

佩兒抱得更緊，「唔緊要㗎，只要你無事就乜都無所謂……」

說著說著，佩兒差點又要哭出來。

文煌對坐在床邊的程琛說：「多謝你。」

程琛微笑搖頭。

程琛識趣的離開房間，留下文煌跟佩兒二人，在房內好好相聚。

當晚，文浩清醒過來，文煌跟他再三道謝，並告誡他不要再做出如此愚蠢的事。文浩得知事情圓滿解決，只顧得傻笑，根本沒把文煌的說話聽進耳裡。

夜幕低垂，外星人已完全撤離地球，留下空無一人的半邊地球。幸好他們所留下來的發電系統仍能運作，文煌等人才不至於身陷黑暗之中。

某房，是文煌和佩兒休息的地方。

他們二人同臥床上，佩兒枕在文煌臂上，那份久違的安心感，加上多日以來的操勞，她不消幾秒就呼呼入睡。文煌感到佩兒的身體過於虛弱，悄悄用神力為她滋養身體。

「對唔住……」文煌輕聲道。

文煌看著天花板發呆，自取得了「憤怒」稱號，他繼承了神明五階的強大力量，眼界亦提高了很多，甚至高得知道了這個「次元」的未來。

他們所身處的次元，是一個「升階失敗」的次元。所為的升階，就是從低階提升至中階，或是中階提升至高階。每一個階級的次元，其規模結構和能量分布都會有所不同，簡單來說沒有任何「力量體系」的次元，通常是低階次元，而擁有一定規模力量體系的次元，則可能是中階次元，甚至是高階次元。

這個次元處於百靈年代時，本應已有足夠底蘊提升位階，可是人靈不惜犧牲自己，消滅了集合了整個次元能量的各位百靈，使次元根基受到重創，升階失敗。升階失敗的次元就只有一個結局：破滅。

破滅中的次元，其次元意識會變得極為薄弱，就連一些本能：例如天罰、排斥等等，都不能正常運作，甚至會出現怪異現象，例如有外星人誕生。而次元所擁有的能量會不斷散失，直至次元毀滅，然後重生。

該次元中的所有生靈，都無法避免次元破滅所引致的世界末日，也就是說商文煌他們只要身處在這個次元，終有一日會連同次元一起破滅。

商文煌不會讓這件事發生，雖然他並沒有中止次元破滅的本領，但是擁有能夠把所珍視的人帶走的能力。

商文煌已經決定了，他要帶走所有家人、朋友。

翌日，醫院內的大廳，眾人聽從文煌的召集聚首一堂。

大家齊集，文煌走到眾人前方道出他召集眾人的目的。

「大家，」文煌乾咳兩聲，再說：「我想同大家講，依個世界就嚟會毀滅。」

「你係指好快會世界末日？」阿森問道。

文煌點頭。

大家反應不一，有些人神情變得擔憂，有人眼裡帶著期待，也有人毫不在意。

「所以我會將大家接去一個好安全嘅地方，當然，你哋可以決定嚟定係唔嚟。」文煌說。

佩兒握著文煌的手，以行動來告知她的意願——她不願跟文煌分開。

不用多說，文浩、凱婷和文煌的父母，都會跟文煌一起，前往未知的國度。

程琛望著阿森，「阿森，你決定點？」

「我會跟文煌走。」阿森說。

阿森心底裡所擔心的，他既不知道文煌現在的實力，又不知道莉莉斯會否捲土重來，雖然他自知實力低微，不過這並不是置朋友於不顧的理由。

「好，咁我都一齊去！」程琛說。

大文豪往後靠去，雙手枕在腦後，「二皇去，我都去。」

「我都係。」Fisherman舔唇道。

或許是出自「武者」的直覺，他們覺得只要跟隨商文煌去那個地方，就可以找到突破力量關口的線索。

其餘的人大都決定跟隨文煌謀取一線生機，接下來就輪到收容平民。以文浩領地為例，居民大都是文煌兄弟的兒時鄰居，在過往的貧困日子，他們互相幫助，明知世界末日將至，總不可能見死不救，於是文煌開始四出遊說，邀請他們前往自己的神域。

教宗一收到文煌的邀請，立刻激動得昏倒過去，當他甦醒過後，馬上安排所有弟兄姊妹要盡快用盡任何辦法去宣教，要世人齊齊前往文煌的神域，以避免遭逢末日浩劫。

「末日近了！世人應當悔改！！」

這句口號如同病毒一般，在D-Zone快速傳播開去……

騷動持續了半年，差不多半數人類都聽從教宗的宣教，一起前往文浩領地，然後在商文煌的安排下逐一進入神域。在神域之內，文煌開闢了一個類似地球的星體，讓人類在那裡定居，再安排阿森和一眾塔尖高層作為統治者，為地球制定各種法則，讓人類能夠和平生活下去。

至於較為親近的人，則被他宗排在另一個區域，那個區域設置了多種禁制，能夠萬無一失的保護所珍重的人。

時間一天一天過去，在文煌的刻意安排下，神域內親人身處空間的粒子運動將不會觸動「衰老」基因，因此，文浩他們都不會因時日推移而變老，而十二星、七帝、二皇早已比人類強橫，衰老速度早就大幅度下降，而且在文煌的幫助下，他們開始修練各種不同體系的力量，以求增加他們的實力，應付或許會降臨的戰爭。

商文煌不完完全全是上一世代的憤怒，不過他知道甚麼是「滅世連鎖」，也預料這一個世代也會有滅世連鎖的出現。而他的責任就是要保護好所有人，以及在滅世連鎖中謀取一線機緣，突破System束縛的機緣。

某天，文煌如常臥在D-Zone的某個森林內，意識正在神域中跟親友歡聚，突然感到強大能量反應出現，並破開了次元間壁入侵。

文煌立刻飛上半空，靜候那些東西。

天上，藍天裂開，一個身影從裂痕中出現。

「你就是憤怒？」那人問道。

那人穿了一件黑色皮褸、黑色牛仔褲、加上黑色波鞋，除了皮褸內的白色T-Shirt外，全身都是以黑色作為主調。

「你……你嘅氣息係阿薩謝爾？」文煌皺眉問道。

「哈哈，唔係……我叫尚夏佐。」尚夏佐用食指繞著髮根道。

「你嚟搵我做咩？」

「帶你返去我哋嘅基地，同你傾吓個計劃。」尚夏佐嘴角上揚道。

「……我無諗住要實行。」文煌轉身道。

「真係？」

「真係。」

尚夏佐細心感應，瞇眼道：「哦？薩麥爾氣息只係得返好微弱。」

「我係商文煌，唔係薩麥爾。」

「我當然知道，不過，你真係唔打算幫手執行滅世連鎖？」

文煌擺手道，「唔打算。」

「好，咁我就走先。」尚夏佐右手往身旁一揮，一道空間裂縫就出現在那邊，「你應該知道執唔執行唔到你控制。」

尚夏佐進入裂縫消失，文煌眉皺得很深。

「唔到我控制……真係諷刺，點解System會揀咗我做憤怒？」文煌甚是不解System的決定。

尚夏佐確定了憤怒歸位，便帶著訊息告知其他魔王，算是完成了他的任務。

自尚夏佐離開後，再沒有外來者侵入這個次元，文煌回歸平靜的生活，短暫的平靜的生活。

隨著時間推移，末日終歸來臨。

商文煌本打算直接離開次元，前往「大陰次元」搶奪上一任憤怒的領地，可是他忽然想留到最後一刻，親眼見證故鄉的毀滅。

他去到次元間壁外，身處次元之間的亂流空間，看著故鄉在急速收縮。次元間壁不斷朝著中心退縮，星體接二連三的破滅，任外星生物的科技武器有多先進，在次元覆滅一刻，也得陪著次元煙滅。沒有跟隨文煌離開的地球人，終於迎來他們選擇的後果，跟隨次元一同歸於虛無。

一個孕育了眾多生命的次元，就這樣消失破滅。

物極必反，次元死亡所散失的能量高速運轉並凝成一點，接著一個新的次元就以那點作為核心，快速的擴張。

文煌等人辛辛苦苦搶回來的地球，已從世界上消失不見，不復存在。

『生與死係法則嘅體現，世間萬物嘅循環……』文煌臉上掛著百般無奈，『就連我都無辦法阻止破滅，我終有一日都會好似依個次元咁滅亡，除非……』

商文煌望向四周形形色色的次元，『除非我……除非我！除非我！！！』

商文煌壓制著體內的激動，鬆開繃緊的拳頭，徐徐閉上眼睛。

『既然你要我繼承憤怒……我就真真正正咁「繼承」憤怒。』

——命運籃球 完——

之後會透過外傳講吓有關大格局嘅世界觀同埋伏線

雙生兒呢？

竟然係佢唔想做滅世連鎖

仲未講雙生兒
重要次元列表都未有

次元列表就有啦

仲未解釋雙生兒就結局

外傳

無咁快有

後尾咪講返佢要做

文煌（人靈）嘅憤怒係源自迫害

話時話文煌個靈異力係咪冇提過

Yes

文煌繼承左憤怒
咁莉莉絲直接痴住文煌咪得
使乜死攬樹靈？

見證住自己個次元破滅
然後就話要真正咁做憤怒
個轉變好似有d突兀
明明上一秒都好似唔多想理件事咁

下個故將會係咩系列

四時將有神幾

當件事係真既黎睇
你望住一樣好重要好重要，重要到你可以用條命去守護既野係你眼前慢慢消失
個震撼應該幾大？

今晚有外傳？

好型

佛教所云，此乃頓悟

希望有

外傳講

明明文煌已經識用心之力，但係點解仲未出靈異力？

嗰陣單春都唔係咁快識

識靈異力必然識心之力
識心之力唔一定有靈異力

其實唔係好明樹靈點解變左原憤怒轉生
樹靈上世應該都係樹靈？

上上世呢

天下布武強化版

利申:鳩估

未必只有上世既

樹靈由1/2不知名靈魂加1/2前憤怒靈魂組成

威力文煌加強版

會唔會係百靈能力

唔會關事啦 靈魂力量還靈魂力量 上下左審判火湖都唔關佢啲力量體系事啦

今晚有無野睇

前前前世

外傳呢

留意facebook或此post
打一篇貼一篇

有冇收書詳情

推 同問

今個星期陸續寄

岩岩收到paperize email 寄左我個本
頂 睇清楚 運費仲要到付
4月7訂 3個月先到

比左運費都到付？fb 佢叫佢比返你

三個月係因為除咗封面之外，所有野到截數日起先開始整

外傳有冇話幾時出 ？

訂書果度一早已經簡咗順豐門市拎亦比咗運費了
但佢淨係得我屋企地址
咁佢係咪會比個最近我屋企嘅順豐地址叫我去拎？

本身前日，不過依兩日忙學校野，maybe週末

點解我仲未有

到左順豐 聽日去拎

我都到咗
晏啲去拎

等收書

收左了

聽日拎

我要等埋另外嗰本書先有

而家去攞書

想問仲有冇得買書 有嘅話幾耐先有

Paperize印多少少，你可以去facebook問吓佢哋有冇貨尾

初頭睇個簽名 淨係睇到歐子兩隻字
睇睇下先見到個爭字

嗰四篇野唔夠喉

google左佢sms嗰個地址，街景係間茶餐廳

子爭巴個簽名好好j

唔慣要打直睇

睇睇吓就慣

True

簽簽吓細粒咗

上卷果本個角位花同凹咗

由日本一番黎就去拎書 好細心一睇 點知

我記得用windows打，唔知點解多個a

咁今天有外傳沒

子爭文換文

換命

仲未收到書
但係佢話寄咗

冇文點訓.....

已買書支持

收到書啦

拎完d書漏左係公司
要星期一先有得睇

渣ga

想問下巴打，先生嘅第一集應該睇邊個故先？

時間線：
混沌虛無>嗜血者>命運籃球>九域
仲有奶叉燒天秤村嗰啲side story 有時係萬事樓/兄弟會啲人

嗜血者 可以邊到睇 請問 唔該

第一頁咪有link囉

各位訂左書嘅巴打，請問你地係點拎書..我淨係收到paperize個email話已經寄出，但係收唔到順豐個email...可以點算...求打救

單春條𡃁

我早兩日收到順豐電話話寄緊 但係仲未收到

唔該巴打

外傳：夜之魔女

夜幕低垂，山上清風飄盪。

在星河之下，再昏暗的山頭也得變得燈火通明。星光映照，拖出兩條長長的人影，瘦長的影子顯得有點孤寂。

「姐姐，我睇夠星星要返落去瞓啦，呵欠……乜你唔凍㗎咩？」阿林用單純的眼神看著莉莉斯。

莉莉斯苦笑道：「姐姐都凍，我同你一齊返落去啦！」

「好啊！」

阿林一手牽住了莉莉斯，後者本想甩開前者的手，不過她想到這個小孩在這一刻確實只是個小朋友，便不再胡思亂想。

山路沒有凹凸亂石，算是易走，從山頂走回山腰大宅並不困難，就連阿林都可應付得到。

在大宅門外，莉莉斯停下腳步，阿林則興奮的跑向大門。

「姐姐晚安！」

「晚安。」莉莉斯冷冷的說。

阿林感到有點奇怪，不過睡魔召喚著他，只好撇下疑惑趕回床上。

莉莉斯踏著碎步，拖著落莫的身影回到大宅。

「我好掛住你……」莉莉斯咬著唇說。

「莉莉斯？」商文煌站在樓梯上。

「商文煌？」

商文煌本已入睡，奈何感到有點口乾，本打算忍著渴意繼續睡覺，可是越不去想渴意，喉嚨就越是乾涸，只好硬著頭皮走出來找杯水喝。

「點解咁夜你仲未瞓？」文煌問道。

莉莉斯用靈動的眼睛望著商文煌，眸子裡是眷戀、是疑惑、是遺憾，種種看似矛盾的感覺交織一起，顯然比百年紅酒的味道還要複雜。

「我只係出去吹吹風。」她撓髮於耳背說。

文煌搔抓太陽穴，說：「哦，我去斟杯水都瞓啦。」

「嗯。」

文煌轉身。

「喂！」莉莉斯喊道。

文煌收步回首，「咩事？」

「你……記唔記得我？」

「我哋以前見過面？」

「無。」

「咁我點解會記得你？」

「無錯，你唔係佢。」莉莉斯的語氣變得冷淡。

文煌眉頭深鎖，跟不上莉莉斯的邏輯，禁不住猜測莉莉斯是否患有精神病。

莉莉斯全身抖顫，咬牙切齒，樣貌甚是猙獰。

「發生咩事……？」文煌由心的感到心寒。

莉莉斯看著文煌的臉，眼裡紅筋呈蜘蛛網狀漫延開去，胸部起伏，呼吸逐漸變重。

「你唔係佢，但係你擁有佢半份靈魂……我要幫佢復活，所以……快啲交返你嗰半份靈魂出嚟！！」莉莉斯一步踏出，人就閃現於文煌身前。

文煌眼前一花，脖子就被莉莉斯抓得死死，五指陷入頸裡，夾住了文煌的氣管。

「唔唔唔……」文煌抓著莉莉斯的手，痛苦的掙扎。

莉莉斯喘氣道：「殺死你……為咗佢。」

「唔……莉莉斯……」文煌兩眼瞪大，充血凸出。

莉莉斯從掌心感應到文煌體內那半邊熟悉的靈魂，手不自覺地鬆開半分，就是這半分遲疑令文煌有足夠時間施展天下布武，擺脫了莉莉斯的束縛。

文煌如受驚野獸，張牙舞爪的戒備著莉莉斯。

莉莉斯雙手軟垂，「我做唔到，要親自郁手我做唔到……」

文煌揉按著脖子的赤紅抓痕，道：「你到底係乜嘢人？」

莉莉斯看著文煌，是一片茫然。

文煌不知道莉莉斯為何攻擊她，更感應不到莉莉斯的實力邊界，只知道眼前女人比起他和人靈所見過的任何人都要強大。

莉莉斯咬著下唇，試探的問：「你願唔願意死？」

「你講乜！？」文煌瞪眼怒道。

「你願唔願意為咗我去死？」莉莉斯踏出一步，一根玉腿越過裙腳，暴露在裙外。

文煌先是一呆，接著後退兩步，「痴線！」

莉莉斯笑了，笑容既是悽慘，又是痛苦。

「我明白啦……既然係咁……」莉莉斯閉上眼睛，一步步的走近商文煌。

商文煌額角流汗，緊張得呼吸都快要停止。

莉莉斯站在商文煌兩個身位前，直視後者，「夜之魔女。」

語音落下，莉莉斯那對明眸泛起一片腥紅，血紅凝聚在虹膜上，在暗淡無光的大宅裡竟亮起了半分光華，讓人難以把注意力從她的雙眼移開。腥紅集結再流轉開去，分別在她的一對眼睛上勾畫出冷艷的玫瑰。

文煌跟莉莉斯對上眼，頓感身體失去控制。

莉莉斯的鼻子靠到文煌的脖子前，「雖然我唔會親手殺你，但係你終歸會係我安排下被殺死，你嘅存在只不過係為咗幫佢復活……」

「嗚……」文煌拼盡力氣，也掙脫不了莉莉斯的控制。

「鏘——」玻璃碎四處散落。

「主人！？」原來是佩兒手中的玻璃壺跌在地上。

「人類？」莉莉斯用眼角看著佩兒。

「你到底做咩！快啲放開主人！」佩兒雙腳雖然顫抖不停，不過仍然放聲大喊。

「希望其他人聽到……」佩兒心中暗想。

莉莉斯笑了笑，「聰明嘅丫頭，不過咁係無用。」

莉莉斯對著佩兒發動夜之魔女，佩兒雙眼隨即失去光茫，變得如同死人一般無神。

「商文煌，雖然我唔殺你住，但係你擁有佢半邊靈魂，如果任由你發展落去，一個唔小心可能會畀你搶埋魔王嘅身分。」莉莉斯右手一招，佩兒就乖乖走到她身旁，「既然係咁，我就要留一個後手係你身邊，必要時就可以用佢嚟對付你！！」

佩兒開始解開自己的衣物。

文煌大驚。

「點樣？你唔想要？依個女仔身材都幾好呀，咪當益吓你。」莉莉斯狡猾的說。

文煌兩眼變成血紅，誓要殺掉莉莉斯。

「咁激動做咩？反正你都唔會記得發生過乜嘢事。」莉莉斯繼續催動她的靈異力（注一）。

莉莉斯繼續催谷靈異力，文煌體內的心之力自動觸發護主，抵抗著靈異力的入侵。

看著文煌的反應，莉莉斯語帶惋惜嘆道：「你身為人類，本來極有潛質成為新一任『憤怒』，可惜你上一代身為人靈，令到你靈魂本源偏愛人類，未必可以狠下心場完成我等宏願……所以你只可以去死。」

佩兒走近文煌，為文煌寬衣解帶。

莉莉斯魅笑道：「同樣因為你身為人類，為免你嘅『氣運』大到影響我嘅計劃，我就安排依個女人係你身邊，假若樹靈盜取靈魂唔成功，就用佢嚟完成之後計劃。」

佩兒跟文煌玉帛相見，前者目無表情的抱著文煌。

與此同時，在一旁暗角，阿林目無表情的站著。

「可惜……為何不相信自己的感覺，硬要強行逆天而行呢？」他說。

在莉莉斯的影響下，文煌跟佩兒共卦巫山，更發展成情侶。

往後的發展雖如莉莉斯所願，甚至連佩兒也不須動用便搶奪了文煌的半邊靈魂，可是計劃最終仍以失敗告終，莉莉斯跟帶著生死未卜的樹靈消失於次元……

——完——

注一：靈異力為一種心之力使用者獨有的技能，其效果會因應各使用者的體質、個性而有所不同。

星期一話咁快到

順豐應該用SMS

比人姦

前幾日去左日本，收唔到sms，前日返到又無留意，過左3日取貨期 好彩仲係舖頭，聽日去拎

快點強姦我

我都收到書鳥

會唔會出第二版 之前錯過左

屌佢寄撚咗2個禮拜今日先收到書

聽講只此一版

百年紅酒好大機會已經變左醋

駁唔到

好彩仲係度

Power

可能真係遲咗寄？

終於收到了

做咩唔簽𧶄

歐子子

頭幾本唔係，同一時間簽太多搞到嗰頂未揮出去就收咗

收到sms今晚去拎

仲未收到

返工無文睇, 香港既生產力因為子爭唔出文而下降

哪有空？返學好多嘢要睇

諗住寫多個外傳講雙生兒就停筆了

咁耐？

收到書

We are ready

文換文？

繼續嗺

得email
未有SMS

外傳呢......

寫完未貼
睇學術文章做功課

調轉左....

仲有篇雙生兒外傳等左成個星期都未有

外傳：商氏兄弟

故鄉在文煌的眼前消失，那份震撼令他明白到世間上實在有太多事身不由己，沒有人喜歡無能為力的感覺，商文煌是人，自然也不喜歡無力感。

失去了故鄉，他帶著整個次元的倖存者前往大陰次元，開闢屬於他們的天地。

大陰次元內有很多區域，那些區域包括了在各個次元中流傳的「陰間世界」，例如陰曹地府﹑地獄﹑冥界等等……各式各樣的可怕地方盡在大陰次元內。大陰次元是各種陰暗生物的聚腳地，他們天性喜好殺戮，性格陰險，而且地盤觀念極重，若沒有一定實力是不可能在次元內立足。

商文煌按照靈魂中的半份魔王記憶，隨它而動，在大陰次元中飄泊，尋找記憶中的領地。

每當地上猛獸感應到商文煌在天上飛過，無不瑟縮一角，不敢作聲。牠們都清楚記得商文煌身上散發出來的威壓，是來自魔王的威壓。

「應該係前面。」商文煌自言自語道。

在商文煌打算降落在腳下沼澤時，幾個全身漆黑的人形瘦削生物拍動著背後肉翅，擋在商文煌身前。商文煌瞇眼望去，感覺到三頭生物身上都散發著神階氣息，不過氣息有點微弱，不像阿森或是程琛等人的凝實感覺。

『你就是憤怒魔王？』為首的黑色怪物問道。

商文煌抱胸道：「算係掛？」

『嘰嘰嘰……你來是想幹甚麼？」那怪物續問。

商文煌眼球滾動，側頭問：「點解要話你知？」

『很囂張的魔王……』怪物沉聲道。

商文煌右手一招，沾著金液的長槍便握在手內，「你哋係想打交？」

見到那把金槍，怪物們立刻倒飛百米，跟商文煌拉開距離。

商文煌暗忖，「佢哋好似好驚依把槍？」

『我們是「妒忌大人」的手下，大人派我們來為閣下引路，前往前憤怒魔王的領地。』他們在老遠的地方說。

聽到「妒忌」二字，文煌腦海內就浮現出一個身影。

「莫斯提馬……」文煌輕聲道。

看見文煌陷入發呆狀態，三隻惡魔都不敢打擾，只是留在百多米外靜候。

良久，文煌收起長槍。

「咁你哋就幫我帶路。」

『是！』

惡魔拍翼飛去，速度之快顯然沒打算給文煌臉子，打算把文煌拋離。文煌沒有甚麼不悅，只是輕鬆的憑著神階技巧，穩穩跟在惡魔等人後方，甚至連天下布武都不用發動。惡魔馬上就知道商文煌並不是他們想像中弱小，怎樣說他都是現任憤怒，是擁有神明五階實力的可怕存在，一念至此，他們心中的傲氣就滅去大半。

在四周荒蕪的世界，有一個小花園突兀的存在，文煌看見花園，心底頓時泛起一絲暖意。暖意流轉，隨即化為虛無，彷彿那份暖意從來都沒有出現過一樣。

「係佢嘅記憶…‥」文煌喃喃道。

商文煌口中的「他」是上一任憤怒，也是半份靈魂的上上世主人。

文煌按下心裡的輕微騷動，慢慢的降落在那個花園。

花園裡種有各種顏色、品種的花卉，也有枝葉婆娑的老樹，是寧靜優雅的花園。身處園中，文煌未有感覺到安寧，反而察覺到有點不和諧。

文煌回首，那三頭惡魔仍停在半空。

惡魔注意到文煌的注視，頓說：『我們已把大人帶到此處，就此告別。』

未待文煌回話，他們互相打了個眼色，背翅猛地一震，一縷煙的消失。

商文煌嘆了口氣，繼續在花園中踱步。

他很快知道了不和諧感的源頭，在花香樹盛的草地上，竟然沒有半隻生物，哪怕是昆蟲都沒有。雖然這裡是大陰次元，但是就算是火山之中也會有生物存在，既然如此，為何花園內卻沒有任何生物的足跡？

「係做畀莉莉斯嘅花園。」文煌說。

花園其實是上一任憤怒為了莉莉斯而製造出來的仿伊甸園院地，除了莉莉斯和他本人外，沒有生物可以踏足這片領地，哪怕是一隻蚊、一隻蟻都不可以。

文煌可以感覺到花園的下方有一股力量仍在運轉，「就算佢死咗，佢留低嘅禁制仲運作緊。」

若非商文煌擁有半份前憤怒靈魂，恐怕地底的禁制已讓他不死也得脫層皮。

既然來到領地，文煌就開始重新建設這片土地，製造出適合他們居住的環境。

憤怒重臨一事，轉眼就在大陰次元中傳開……

……

……

憤怒領地，隨了中央區域的仿伊甸園外，是一圈現代化的都市。都市被一堵重重的城牆包圍，外圍是煙花漫天的火山帶，只要外來者膽敢進入，就得被火山活活燒死。

文煌把不少體系的練功方法教授神域內的居民，只要實力達至一定水平，就可以離開神域移居至都市。

都市內，某座摩天大廈的頂層單位。

單位內除了一旁的膠長椅和飲水機外，就沒有其他設備。中央位置有兩個人，其中一人抱胸站在旁邊，另一人手持木劍在上下比劃。

「你嘅武功練成點？」商文煌問道。

商文浩抱劍收式，吐出一口濁氣，「進展唔錯，我已經可以感覺到體內有內力運轉。」

文煌定睛一看，然後滿意的點頭，「的確唔……咦？」

「咩事？」

「你唔好郁！」商文煌一掌搭在商文浩肩上，前者細心感應，後者被前者弄得心情凝重。

商文浩不敢阻擾哥哥，默默站在原地。

「點解會咁……」商文煌不解的說。

「到底咩事？」

商文煌收掌道：「你體內有神力。」

「點解會咁？你唔係話過要去到神階先會有神力？」

「無錯，唔通……」商文煌拼盡神識進行推算，所謂的推算其實是窺探法則，窺探法則不一定需要艱深技巧，只要到達一定境界就可做到，只是準確、深入程度會因為感悟和方法而有所不同。

商文煌的眉皺得很深，「原來係我哋靈魂糾纏嗰陣我得到『憤怒』稱號，令到嗰時仲係我身體入面嘅靈魂都沾上因緣。」

「即係點？」商文浩不太理解。

「即係你都會受到『憤怒』稱號影響，慢慢成為神明五階，不過基於『平衡』原因，本來依件事根本無可能會發生，偏偏『沙利葉』係上一個世代升格為神明七階，令『平衡』出現傾斜……」

商文煌連珠爆發的說話，聽得文浩霧煞煞。

商文煌托著下巴，轉身踱步。

他來回慢走，這一走竟是整個下午。

商文浩早就無聊得睡在長椅上，而商文煌則像著了魔似的，無法停下腳步。

走著走著，商文煌突然靜止不動。

「平衡本來已經被破壞，就算點計法都唔會平等，所以……」文煌額角滴著冷汗，「細佬！我要係短時間之內幫你成就神明五階力量，如果唔係一切都嚟唔切！」

商文浩被嚇得跌在地上，「咩事呀！？」

「跟我走！」商文煌扯著商文浩的手，破窗而出，飛向大陰次元的另一處。

「可惡……本來就無獨善其身嘅方法，唔單止我哋，就算係天下蒼生、三個核心次元都一樣無法避免！！」

——完——

神7魔王

原來沙利葉係魔王
之前好似無講過？

其實唔係，點解覺得佢係魔王？

等咗個幾禮拜都未收到書 通常要等幾耐

仲有無外傳？

可能係順豐問題
因為我都係今

但係路西法都神六wor

理解錯誤
咁佢實際係個咩身份既人？

7天使？ system代理人？

已知神七應該得廖遠吉同埋沙莉葉姐
反而想知而家文浩呢個轉世半憤怒魔王既細佬
會點定位 商氏兄弟都係好人黎我覺得

咪滅世陣營既人囉

對面啲人？

先生條女都係神七
先生真係好多事

七大天使盡忠職守，無做多嘢無做少嘢

如果可以HEA，邊個想做嘢？

岩啊...如果有能力唔洗做可以維持生活，真係唔會做野

都會做只係hea做定認真做冇野做要不停諗節目個種悶好痛苦

分析中左

仲有冇文

正皮支持

無lu

下一套幾時出

最快1年後

一年

讀書太多嘢做

萬聖節會唔會出啲短篇過下癮先

應該唔會

快d叫 GHU班友 出文頂住先

呀陳生，最多出一篇幫你含一野
麻煩你快啲出

@陳生

天生後備命

子爭巴

冇文啊

一年後！連登講故台！

後備都有作用嘅
好掛住凌晨餓住睇故嘅感覺

你唔出文撚有人識你咩
後乜撚野備 又話要1001
文都唔出 1你條毛咩 屌

又唔好咁惡
最多你出一篇文我比你屌一獲啦

畢完業要搵工，無以前咁多時間寫
不過 keep 住都有寫

keep住寫不過唔keep住post

keep 住 post 寫唔切咪會斷更

你出唔到文有解釋我地都會諒解

搵食艱難

咪講咁多 出咗文先講

縫星期一，三，五出一篇點睇

有得諗

就咁話啦屌 快出文

其實都未講外星人點解會打命運籃球

關百靈年代事，唔太關主線，得閒外傳補返

一年後

幾時出新文 等左好耐

光陰似箭 日月如梭
準備緊，如無意外應該好快就會出（好似係）

透露下咩故
七宗罪？

等你好耐，再出書一定支持

我想睇先生補完計劃

終於等到啦

屌你說好的一年

咁我等到七月先

都未到9月 仲有幾個月先一年

未知，可能順時間線出返